<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Eugenio Monesma Documentales Page</title><link>https://www.facebook.com/101095721925955</link><description>Eugenio Monesma Documentales Page</description><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 16:01:42 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1450376833234670int</guid><title>El mercado negro del macarrón artesanal en Ayerbe</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=v-uz9R3XV2M</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 1995, la elaboración manual de pasta en Huesca seguía recordando la época en que la harina era un bien de intercambio controlado. El oficio de transformar este insumo básico en fideos y macarrones artesanales representaba una resistencia a las carencias del mercado formal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1450376833234670.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1450376833234670.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="180"><media:title>El mercado negro del macarrón artesanal en Ayerbe</media:title><media:description>En 1995, la elaboración manual de pasta en Huesca seguía recordando la época en que la harina era un bien de intercambio controlado. El oficio de transformar este insumo básico en fideos y macarrones artesanales representaba una resistencia a las carencias del mercado formal.</media:description><media:credit>Eugenio Monesma Documentales Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">1171138558231404int</guid><title>La gaita de pastor tallada en madera y cuerno de toro</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=tGPu8TQ3yuw</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Este instrumento tradicional combina el pino y el asta natural para crear una sonoridad única en la música folclórica. Su fabricación artesanal refleja una técnica milenaria donde el pastor seleccionaba materiales del entorno para construir su propia herramienta melódica.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1171138558231404.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1420944039668190int</guid><title>La artesanía de la pesca fluvial tradicional en el río Ebro</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=qCDhAIwVDoI</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1998, un pescador del Ebro mantenía viva la tradición de fabricar manualmente sus propias redes y equipos en la orilla del río. Esta labor destaca la importancia de las técnicas artesanales y el conocimiento generacional en la pesca fluvial española.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1420944039668190.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2111513876359357int</guid><title>El oficio del herrero, forjado por la historia y los caballos</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=ytMge_FGC1U&amp;pp=ygUPZXVnZW5pbyBtb25lc21h</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>La importancia de los caballos hasta hace apenas algunas décadas contribuyó de forma decisiva al desarrollo del oficio de herrero. En 1995, tuve la oportunidad de observar a Manuel Oliván trabajando en Fiscal, Huesca, fabricando herraduras y clavos para herrar caballos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2111513876359357.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1220427052804106int</guid><title>Adobes hechos con tierra, paja y agua</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=Mi_XZadxBp0</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1993, un artesano de Huesca edificó una cabaña utilizando adobes fabricados por él mismo con tierra, paja y agua. Este suceso destaca la vigencia de técnicas ancestrales en la arquitectura rural de los Pirineos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1220427052804106.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1589505955412852int</guid><title>Máquinas y tipos de soldadura por un experto herrero</title><link>https://www.facebook.com/reel/1589505955412852/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un especialista en herrería detalla el funcionamiento de diversos equipos y las técnicas aplicadas para unir metales con precisión.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1589505955412852.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1424376672664420int</guid><title>La artesanía de las sillas de carga en los caminos de los Pirineos</title><link>https://www.facebook.com/reel/1424376672664420/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Esta tradición milenaria destaca el trabajo manual de los artesanos que fabricaban estructuras de madera para transportar mercancías por terrenos difíciles. El uso de estas sillas fue vital para el comercio y la movilidad en las zonas montañosas antes de la llegada de vehículos motorizados.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1424376672664420.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2324789051366776int</guid><title>El palomero y la cría tradicional de palomas en pateras</title><link>https://www.facebook.com/reel/2324789051366776/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Germán Rodríguez mantuvo activo en 1997 uno de los pocos palomares tradicionales en Villafáfila, preservando un oficio con siglos de historia. A través de su labor, se documentaron los secretos del cuidado y la cría de estas aves en Zamora.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2324789051366776.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2174674436669136int</guid><title>Sueño de infancia convertido en refugio para los carnívoros de los Pirineos</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=uzJZrse_H5k</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 2011, el naturalista Pepe Guillén mostró su trabajo de conservación en el Centro de Naturaleza de Les Planes de Son, en Lleida. El proyecto se enfoca en el cuidado y la recuperación de especies de carnívoros locales, como zorros, que enfrentan amenazas de extinción.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2174674436669136.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2260072994486341int</guid><title>La afinación y reparación artesanal del organillo madrileño</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=SoqVBdlv_DY</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el año 2000, el maestro Emeterio Villamor mostró el minucioso proceso de restaurar organillos en su taller de Madrid. Estas piezas, fundamentales en las verbenas y fiestas populares, requieren una técnica de afinación manual que casi ha desaparecido.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2260072994486341.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">905752725743887int</guid><title>Pelotas con piel de cabra, lana, hilo y látex⚾</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=efexAp__ksA</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 1997, el maestro Ramiro Viguera mostró los secretos para fabricar pelotas de juego usando piel de cabra, lana, hilo y látex. Como antiguo pelotari, aplicó su experiencia técnica para crear herramientas deportivas de alta precisión.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/905752725743887.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1504209827309447int</guid><title>Pescar truchas con una caña de bambú </title><link>https://www.facebook.com/reel/1504209827309447/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>La tradición de pescar truchas con una caña de bambú de más de 70 años.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1504209827309447.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1191724109792141int</guid><title>El oficio tradicional de la cestería de mimbre</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=SCWMoHV5808</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1997, el artesano José Tobajas mantenía viva la tradición de tejer cestos naturales a orillas del río Jalón en Zaragoza. Al usar agua del río para humedecer el mimbre, creaba piezas duraderas y libres de plástico.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1191724109792141.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">926647903145195int</guid><title>Trabajadores de campo cultivan hierba para el ganado</title><link>https://www.facebook.com/reel/926647903145195/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Diversos grupos de trabajadores agrícolas gestionan la producción de pastos y hierbas destinados a la alimentación bovina en zonas rurales. Esta labor es fundamental para garantizar la sostenibilidad de la industria cárnica y láctea, asegurando el suministro de nutrientes durante todo el año.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/926647903145195.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2451535958637548int</guid><title>La injertación de la vid, el oficio que salvó los viñedos de Europa</title><link>https://www.facebook.com/reel/2451535958637548/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2010, veteranos de Berbinzana compartieron las técnicas de injerto que históricamente salvaron los viñedos europeos tras la plaga de filoxera. Este conocimiento se preserva hoy mediante celebraciones locales y la identidad de su club de fútbol.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/thumb_2451535958637548.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1204195158049503int</guid><title>Aprovechamiento y recolección de árboles</title><link>https://www.facebook.com/reel/1204195158049503/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el año 2001 acompañamos a los "Tiradores" durante el difícil proceso de recolección y aprovechamiento de la madera del bosque.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1204195158049503.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">929685076059568int</guid><title>Amasar el barro con los pies: Una técnica ancestral sin máquinas</title><link>https://www.facebook.com/reel/929685076059568/ </link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate><description>En 2006, Teresa Morales y Marcial de León mantuvieron viva la técnica ancestral de amasar barro con los pies en El Mojón y el Monumento al Agricultor, Lanzarote. Esta práctica manual preserva la alfarería primitiva sin maquinaria.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/929685076059568.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">870054915765185int</guid><title>Haz madalenas perfectas con este truco</title><link>https://www.facebook.com/reel/870054915765185/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El método de la mano abierta es una técnica de repostería utilizada por cocineros para mejorar el acabado de las madalenas caseras. El proceso se realiza en la cocina durante la preparación de la masa y es relevante porque permite obtener un resultado profesional y estético, elevando la calidad del horneado mediante un paso técnico específico.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/870054915765185.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1391857956288877int</guid><title>La tradición de forrar botones en la mercería Campo</title><link>https://www.facebook.com/reel/1391857956288877/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En la popular mercería "Campetes" de Huesca, Ana Monesma ha mantenido viva una tradición de más de un siglo. Mediante el uso manual de máquinas y moldes originales, este establecimiento sigue atendiendo a costureras y entusiastas de la moda que buscan personalizar sus prendas con botones y broches forrados de manera artesanal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1391857956288877.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1203319468033848int</guid><title>Las monjas de Casbas y su maestría en la repostería tradicional</title><link>https://www.facebook.com/reel/1203319468033848/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el Monasterio de Casbas, el rigor monástico convive con una herencia culinaria única que se ha mantenido viva a través de los siglos. Desde los suspiros hasta el famoso bolo Gloria y las casbantinas, estas religiosas han perfeccionado recetas tradicionales que representan un tesoro gastronómico recuperado para deleite de todos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1203319468033848.jpg" /></item></channel></rss>