<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Eugenio Monesma Documentales Page</title><link>https://www.facebook.com/101095721925955</link><description>Eugenio Monesma Documentales Page</description><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 16:01:06 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">2174674436669136my</guid><title>Sueño de infancia convertido en refugio para los carnívoros de los Pirineos</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=uzJZrse_H5k</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 2011, el naturalista Pepe Guillén mostró su trabajo de conservación en el Centro de Naturaleza de Les Planes de Son, en Lleida. El proyecto se enfoca en el cuidado y la recuperación de especies de carnívoros locales, como zorros, que enfrentan amenazas de extinción.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2174674436669136.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2174674436669136.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="554"><media:title>Sueño de infancia convertido en refugio para los carnívoros de los Pirineos</media:title><media:description>En 2011, el naturalista Pepe Guillén mostró su trabajo de conservación en el Centro de Naturaleza de Les Planes de Son, en Lleida. El proyecto se enfoca en el cuidado y la recuperación de especies de carnívoros locales, como zorros, que enfrentan amenazas de extinción.</media:description><media:credit>Eugenio Monesma Documentales Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">2260072994486341my</guid><title>La afinación y reparación artesanal del organillo madrileño</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=SoqVBdlv_DY</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el año 2000, el maestro Emeterio Villamor mostró el minucioso proceso de restaurar organillos en su taller de Madrid. Estas piezas, fundamentales en las verbenas y fiestas populares, requieren una técnica de afinación manual que casi ha desaparecido.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2260072994486341.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">905752725743887my</guid><title>Pelotas con piel de cabra, lana, hilo y látex⚾</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=efexAp__ksA</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 1997, el maestro Ramiro Viguera mostró los secretos para fabricar pelotas de juego usando piel de cabra, lana, hilo y látex. Como antiguo pelotari, aplicó su experiencia técnica para crear herramientas deportivas de alta precisión.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/905752725743887.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1504209827309447my</guid><title>Pescar truchas con una caña de bambú </title><link>https://www.facebook.com/reel/1504209827309447/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>La tradición de pescar truchas con una caña de bambú de más de 70 años.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1504209827309447.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1191724109792141my</guid><title>El oficio tradicional de la cestería de mimbre</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=SCWMoHV5808</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1997, el artesano José Tobajas mantenía viva la tradición de tejer cestos naturales a orillas del río Jalón en Zaragoza. Al usar agua del río para humedecer el mimbre, creaba piezas duraderas y libres de plástico.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1191724109792141.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">926647903145195my</guid><title>Trabajadores de campo cultivan hierba para el ganado</title><link>https://www.facebook.com/reel/926647903145195/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Diversos grupos de trabajadores agrícolas gestionan la producción de pastos y hierbas destinados a la alimentación bovina en zonas rurales. Esta labor es fundamental para garantizar la sostenibilidad de la industria cárnica y láctea, asegurando el suministro de nutrientes durante todo el año.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/926647903145195.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2451535958637548my</guid><title>La injertación de la vid, el oficio que salvó los viñedos de Europa</title><link>https://www.facebook.com/reel/2451535958637548/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2010, veteranos de Berbinzana compartieron las técnicas de injerto que históricamente salvaron los viñedos europeos tras la plaga de filoxera. Este conocimiento se preserva hoy mediante celebraciones locales y la identidad de su club de fútbol.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/thumb_2451535958637548.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1204195158049503my</guid><title>Aprovechamiento y recolección de árboles</title><link>https://www.facebook.com/reel/1204195158049503/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el año 2001 acompañamos a los "Tiradores" durante el difícil proceso de recolección y aprovechamiento de la madera del bosque.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1204195158049503.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">929685076059568my</guid><title>Amasar el barro con los pies: Una técnica ancestral sin máquinas</title><link>https://www.facebook.com/reel/929685076059568/ </link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate><description>En 2006, Teresa Morales y Marcial de León mantuvieron viva la técnica ancestral de amasar barro con los pies en El Mojón y el Monumento al Agricultor, Lanzarote. Esta práctica manual preserva la alfarería primitiva sin maquinaria.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/929685076059568.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">870054915765185my</guid><title>Haz madalenas perfectas con este truco</title><link>https://www.facebook.com/reel/870054915765185/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El método de la mano abierta es una técnica de repostería utilizada por cocineros para mejorar el acabado de las madalenas caseras. El proceso se realiza en la cocina durante la preparación de la masa y es relevante porque permite obtener un resultado profesional y estético, elevando la calidad del horneado mediante un paso técnico específico.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/870054915765185.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1391857956288877my</guid><title>La tradición de forrar botones en la mercería Campo</title><link>https://www.facebook.com/reel/1391857956288877/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En la popular mercería "Campetes" de Huesca, Ana Monesma ha mantenido viva una tradición de más de un siglo. Mediante el uso manual de máquinas y moldes originales, este establecimiento sigue atendiendo a costureras y entusiastas de la moda que buscan personalizar sus prendas con botones y broches forrados de manera artesanal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1391857956288877.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1203319468033848my</guid><title>Las monjas de Casbas y su maestría en la repostería tradicional</title><link>https://www.facebook.com/reel/1203319468033848/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el Monasterio de Casbas, el rigor monástico convive con una herencia culinaria única que se ha mantenido viva a través de los siglos. Desde los suspiros hasta el famoso bolo Gloria y las casbantinas, estas religiosas han perfeccionado recetas tradicionales que representan un tesoro gastronómico recuperado para deleite de todos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1203319468033848.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">868102442693384my</guid><title>El Romeral y el arte de criar pollos camperos de calidad</title><link>https://www.facebook.com/reel/868102442693384/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:15:00 GMT</pubDate><description>Carlos Porta y Mario Azón comparten los secretos de su iniciativa "El Romeral", dedicada a la cría artesanal de pollos de alta gama. Además de conocer su labor diaria, descubrimos la versatilidade culinaria de este producto a través de recetas tradicionales como el arroz con crestas y el pollo con setas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/868102442693384.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1940229293564555my</guid><title>El renacimiento de los birlos de madera en Estercuel</title><link>https://www.facebook.com/reel/1940229293564555/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el año 2001, una antigua nogueira se transformó en la materia prima para recuperar los tradicionales pinos de boliche de Teruel. Este proceso artesanal de tallado a mano revive un juego popular que forma parte de la identidad de Estercuel, transformando madera deteriorada en piezas únicas que preservan la historia cultural de la región.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1940229293564555.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">766558506460393my</guid><title>El queso campurriano y su elaboración artesanal</title><link>https://www.facebook.com/reel/766558506460393/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Desde las fuentes del río Ebro, Angelines Abad nos revela el proceso tradicional del queso artesanal en Celada de Calderones. Con leche directa de sus vacas y técnicas heredadas, este documento de 1999 captura la esencia de un oficio cántabro que lucha por no perderse, manteniendo viva la gastronomía más pura de Campoo de Suso.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/766558506460393.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">776093044759136my</guid><title>Las arnas de caña y la producción de miel de abejas</title><link>https://www.facebook.com/reel/776093044759136/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1994, los habitantes de la provincia de Huesca documentaron el uso de arnas de caña para la obtención de miel y cera. Esta técnica ancestral del Prepirineo, hoy casi desaparecida, muestra el ingenio artesanal para trabajar con las abejas utilizando materiales naturales y conocimientos transmitidos durante generaciones en Aragón.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/776093044759136.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1223476409884543my</guid><title>El arte tradicional de fabricar velas por inmersión</title><link>https://www.facebook.com/reel/1223476409884543/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el corazón de Segovia, Manuel Yuste mantuvo viva en 1997 la técnica artesanal de La Fabril Cerera. El video muestra el minucioso proceso de sumergir las mechas en cera líquida una y otra vez hasta lograr el grosor perfecto, rescatando un oficio tradicional que combina paciencia, precisión y maestría técnica.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1223476409884543.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2014865675810129my</guid><title>El arte ancestral de la fundición de campanas en Cáceres</title><link>https://www.facebook.com/reel/2014865675810129/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>La familia Rivera en Montehermoso mantiene vivo uno de los oficios artesanales más emblemáticos de la historia. A través de un proceso laborioso que exige paciencia y maestría, este documento del año 2000 captura paso a paso la fabricación de una campana, preservando un conocimiento técnico y cultural que ha resonado por generaciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2014865675810129.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">827136560324137my</guid><title>La elaboración artesanal del pañuelo de gajo en Torrejoncillo</title><link>https://www.facebook.com/reel/827136560324137/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1999, las bordadoras de Torrejoncillo compartieron el complejo proceso detrás de estos mantones de fiesta decorados con lentejuelas y abalorios. Un trabajo meticuloso que podía extenderse durante un mes, reflejando la dedicación y el talento de las mujeres de Cáceres para mantener viva una de las tradiciones textiles más bellas de la zona.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/827136560324137.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">850184830958244my</guid><title>Caramelos caseros de azúcar y vinagre</title><link>https://www.facebook.com/reel/850184830958244/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Preparar estos dulces tradicionales es redescubrir un sabor de antaño con solo tres ingredientes básicos. Te mostramos el paso a paso para lograr la textura perfecta usando azúcar, agua y un toque de vinagre, una receta sencilla que mantiene viva una costumbre transmitida de generación en generación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/850184830958244.jpg" /></item></channel></rss>