<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Eugenio Monesma Documentales Page</title><link>https://www.facebook.com/101095721925955</link><description>Eugenio Monesma Documentales Page</description><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 12:00:42 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1223476409884543sg</guid><title>El arte tradicional de fabricar velas por inmersión</title><link>https://www.facebook.com/reel/1223476409884543/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el corazón de Segovia, Manuel Yuste mantuvo viva en 1997 la técnica artesanal de La Fabril Cerera. El video muestra el minucioso proceso de sumergir las mechas en cera líquida una y otra vez hasta lograr el grosor perfecto, rescatando un oficio tradicional que combina paciencia, precisión y maestría técnica.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1223476409884543.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1223476409884543.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="432"><media:title>El arte tradicional de fabricar velas por inmersión</media:title><media:description>En el corazón de Segovia, Manuel Yuste mantuvo viva en 1997 la técnica artesanal de La Fabril Cerera. El video muestra el minucioso proceso de sumergir las mechas en cera líquida una y otra vez hasta lograr el grosor perfecto, rescatando un oficio tradicional que combina paciencia, precisión y maestría técnica.</media:description><media:credit>Eugenio Monesma Documentales Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">2014865675810129sg</guid><title>El arte ancestral de la fundición de campanas en Cáceres</title><link>https://www.facebook.com/reel/2014865675810129/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>La familia Rivera en Montehermoso mantiene vivo uno de los oficios artesanales más emblemáticos de la historia. A través de un proceso laborioso que exige paciencia y maestría, este documento del año 2000 captura paso a paso la fabricación de una campana, preservando un conocimiento técnico y cultural que ha resonado por generaciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2014865675810129.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">827136560324137sg</guid><title>La elaboración artesanal del pañuelo de gajo en Torrejoncillo</title><link>https://www.facebook.com/reel/827136560324137/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1999, las bordadoras de Torrejoncillo compartieron el complejo proceso detrás de estos mantones de fiesta decorados con lentejuelas y abalorios. Un trabajo meticuloso que podía extenderse durante un mes, reflejando la dedicación y el talento de las mujeres de Cáceres para mantener viva una de las tradiciones textiles más bellas de la zona.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/827136560324137.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">850184830958244sg</guid><title>Caramelos caseros de azúcar y vinagre</title><link>https://www.facebook.com/reel/850184830958244/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Preparar estos dulces tradicionales es redescubrir un sabor de antaño con solo tres ingredientes básicos. Te mostramos el paso a paso para lograr la textura perfecta usando azúcar, agua y un toque de vinagre, una receta sencilla que mantiene viva una costumbre transmitida de generación en generación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/850184830958244.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1405460554467582sg</guid><title>Enric Fábregas y la herencia de los llaguters del Ebro</title><link>https://www.facebook.com/reel/1405460554467582/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Durante siglos, diversos tipos de embarcaciones han navegado las aguas del Ebro, pero ninguna es tan emblemática como el llagut. En 1998, Enric Fábregas se mantenía como el último representante activo de una histórica saga familiar de navegantes en el Bajo Ebro, preservando un oficio milenario que marcó la identidad fluvial de Zaragoza.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1405460554467582.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">765876495825281sg</guid><title>El proceso tradicional de la sal en Lanzarote</title><link>https://www.facebook.com/reel/765876495825281/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>La insularidad de las Islas Canarias ha permitido que el agua del Atlántico sea un motor económico fundamental. En este registro de 2005, se muestra cómo se recolectaba y extraía la sal en Lanzarote, un producto vital para la conservación de alimentos y un testimonio del ingenio humano frente a los recursos marinos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/765876495825281.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1419919939691656sg</guid><title>Construcción tradicional de piedra seca en Villafranca del Cid</title><link>https://www.facebook.com/reel/1419919939691656/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2002, los vecinos de esta localidad de Castellón se unieron para levantar una choza utilizando la técnica ancestral de piedra seca. Este esfuerzo colectivo buscaba no solo recrear un refugio tradicional para pastores, sino también asegurar que este legado arquitectónico y manual se preserve para las futuras generaciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1419919939691656.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2522932701436388sg</guid><title>El arte del mazapán en los Montes de Toledo</title><link>https://www.facebook.com/reel/2522932701436388/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2005, los talleres de los Montes de Toledo revelaron el secreto de su tradición más dulce. A base de almendra y azúcar, los maestros artesanos transforman ingredientes sencillos en verdaderas obras de arte comestibles, manteniendo viva una técnica manual que define la identidad gastronómica de esta región.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2522932701436388.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4226678284260281sg</guid><title>El rescate de la apicultura tradicional en Lanjarón</title><link>https://www.facebook.com/reel/4226678284260281/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2011, la Asociación de Apicultores de Granada se propuso recuperar técnicas ancestrales que estaban quedando en el olvido. Desde la confección de colmenas de carrizo hasta el delicado proceso de cuidado y transporte de las abejas, este registro muestra el esfuerzo por preservar un oficio vital para la biodiversidad de la región.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/4226678284260281.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2393235431114006sg</guid><title>Tres siglos de tradición textil en Astorga</title><link>https://www.facebook.com/reel/2393235431114006/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2004, los hermanos Nistal representaban el legado vivo de más de 300 años de maestría en la fabricación de tapetes artesanales. Desde su taller en León, mantuvieron viva una tradición familiar que convirtió el arte textil en un símbolo de dedicación y entusiasmo, siendo de los últimos exponentes del oficio en España.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2393235431114006.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1323364512882110sg</guid><title>Los juegos tradicionales de la isla de Lanzarote</title><link>https://www.facebook.com/reel/1323364512882110/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:15:00 GMT</pubDate><description>En 2006, exploramos cómo las actividades lúdicas en Lanzarote son un reflejo vivo de su sociedad y cultura. Estos juegos no son solo entretenimiento, sino un motor esencial para la transmisión de valores y tradiciones que se transforman junto a sus habitantes, consolidando la identidad de la isla a través de la diversión.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1323364512882110.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">923930143292978sg</guid><title>La fabricación artesanal de escaleras de álamo en Alquézar</title><link>https://www.facebook.com/reel/923930143292978/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1994, Vicente Lascorz era el último carpintero en Alquézar especializado en crear escaleras de chopo para la cosecha de aceitunas. Documentamos el proceso tradicional de construcción de estas piezas de madera, fundamentales para la agricultura local, rescatando un oficio único que forma parte del patrimonio rural de la región.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/923930143292978.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">884973630854203sg</guid><title>Olivos centenarios y el sabor que nace de la tradición</title><link>https://www.facebook.com/reel/884973630854203/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>De la mano de vecinos expertos de Salas Altas, descubrimos las técnicas tradicionales del cultivo del olivo en el Mediterráneo. Desde la poda y los injertos hasta el vareo manual, este recorrido por el año 2005 nos muestra el conocimiento ancestral necesario para cuidar de este árbol emblemático y obtener el aceite de oliva.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/884973630854203.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1908714706664838sg</guid><title>La vida de los pastores y la elaboración del queso Gamonéu</title><link>https://www.facebook.com/reel/1908714706664838/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Exploramos el corazón del macizo occidental de los Picos de Europa para conocer el modo de vida tradicional en las vegas de Onís y Cangas de Onís. Acompañamos a los pastores en su jornada para descubrir el proceso artesanal de elaboración del queso Gamonéu, una joya gastronómica que sobrevive gracias al esfuerzo en la montaña.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1908714706664838.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">818595721172809sg</guid><title>El oficio del cordelero, entre el esparto, el cáñamo y la memoria rural</title><link>https://www.facebook.com/reel/818595721172809/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Luis López, veterano cordelero de Tafalla, nos muestra cómo se elaboraban tradicionalmente las cuerdas de esparto y cáñamo antes de la llegada de las fibras sintéticas. A través de su experiencia, rescatamos un oficio esencial del mundo rural en Navarra que permitía equipar al ganado con materiales ecológicos y resistentes.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/818595721172809.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">716810438156327sg</guid><title>El arte de la luthería con Ramón Oliveras en Gerona</title><link>https://www.facebook.com/reel/716810438156327/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1997, conocimos de cerca el trabajo de Ramón Oliveras en Sant Joan de les Abadesses, uno de los luthiers que a finales del siglo pasado construía violines con una personalidad y sonido únicos. Este video detalla el proceso artesanal de fabricación de estos instrumentos, preservando el conocimiento técnico y la dedicación del maestro.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/716810438156327.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">845938951520006sg</guid><title>El conejo como protagonista de la cocina popular</title><link>https://www.facebook.com/reel/845938951520006/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En la localidad de Robres, recuperamos la elaboración de platos típicos donde el conejo es el gran protagonista. Desde el guiso tradicional hasta la liebre con judías, exploramos estas delicias de la cocina casera de Huesca grabadas en 2001, resaltando técnicas ancestrales como el asado bajo tierra que conservan el sabor de antaño.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/845938951520006.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1198000108627614sg</guid><title>Elaboración tradicional de colchas y almazuelas</title><link>https://www.facebook.com/reel/1198000108627614/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2009, un grupo de mujeres en Boltaña se reunía para preservar el arte de las almazuelas, una técnica artesanal hoy conocida como patchwork. Este encuentro en el Pirineo muestra el proceso detallado de creación de estas colchas tradicionales, rescatando un saber popular que transforma retales de tela en piezas únicas llenas de historia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1198000108627614.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1567566561063402sg</guid><title>El rescate de las navatas y la tradición del río Gállego</title><link>https://www.facebook.com/reel/1567566561063402/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Hace un siglo, la industrialización casi borra un oficio legendario: el transporte de madera por el río. En Biscarrués, un grupo de amigos decidió recuperar esta tradición ancestral para honrar a sus antepasados. Una mirada fascinante a la labor de los navateros que desafiaban las corrientes para mantener viva la memoria de Aragón.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1567566561063402.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2018687792040332sg</guid><title>El espartero de Fonz: confección tradicional</title><link>https://www.facebook.com/reel/2018687792040332/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En Fonz, el trabajo del esparto sigue vivo gracias a manos que conocen el ritmo exacto de la fibra y el tiempo. Cada pieza se confecciona de forma tradicional, desde la preparación del material hasta el trenzado final, respetando técnicas que han pasado de generación en generación. Más que un oficio, la espartería es memoria, resistencia y una forma de entender el trabajo artesanal como parte esencial de la identidad del lugar.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2018687792040332.jpg" /></item></channel></rss>