<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Eugenio Monesma Documentales Page</title><link>https://www.facebook.com/101095721925955</link><description>Eugenio Monesma Documentales Page</description><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:43 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1198000108627614us</guid><title>Elaboración tradicional de colchas y almazuelas</title><link>https://www.facebook.com/reel/1198000108627614/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2009, un grupo de mujeres en Boltaña se reunía para preservar el arte de las almazuelas, una técnica artesanal hoy conocida como patchwork. Este encuentro en el Pirineo muestra el proceso detallado de creación de estas colchas tradicionales, rescatando un saber popular que transforma retales de tela en piezas únicas llenas de historia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1198000108627614.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1198000108627614.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="609"><media:title>Elaboración tradicional de colchas y almazuelas</media:title><media:description>En 2009, un grupo de mujeres en Boltaña se reunía para preservar el arte de las almazuelas, una técnica artesanal hoy conocida como patchwork. Este encuentro en el Pirineo muestra el proceso detallado de creación de estas colchas tradicionales, rescatando un saber popular que transforma retales de tela en piezas únicas llenas de historia.</media:description><media:credit>Eugenio Monesma Documentales Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">1567566561063402us</guid><title>El rescate de las navatas y la tradición del río Gállego</title><link>https://www.facebook.com/reel/1567566561063402/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Hace un siglo, la industrialización casi borra un oficio legendario: el transporte de madera por el río. En Biscarrués, un grupo de amigos decidió recuperar esta tradición ancestral para honrar a sus antepasados. Una mirada fascinante a la labor de los navateros que desafiaban las corrientes para mantener viva la memoria de Aragón.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1567566561063402.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2018687792040332us</guid><title>El espartero de Fonz: confección tradicional</title><link>https://www.facebook.com/reel/2018687792040332/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En Fonz, el trabajo del esparto sigue vivo gracias a manos que conocen el ritmo exacto de la fibra y el tiempo. Cada pieza se confecciona de forma tradicional, desde la preparación del material hasta el trenzado final, respetando técnicas que han pasado de generación en generación. Más que un oficio, la espartería es memoria, resistencia y una forma de entender el trabajo artesanal como parte esencial de la identidad del lugar.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2018687792040332.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25401817042808645us</guid><title>Botas auténticas de acero hechas a mano por un maestro zapatero</title><link>https://www.facebook.com/reel/25401817042808645/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Nada en estas botas es industrial. Cada corte, cada costura y cada pieza de acero pasa por las manos de un maestro zapatero que domina un oficio casi olvidado. El proceso combina fuerza, precisión y tradición para crear calzado diseñado para durar toda una vida. Un vistazo hipnótico a cómo la artesanía transforma materiales duros en piezas únicas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/25401817042808645.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1193862412185279us</guid><title>Así se pescaba trucha en los ríos de Navarra, a la antigua</title><link>https://www.facebook.com/reel/1193862412185279/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una mirada al pasado para rescatar "el cañar", un método tradicional de pesca de trucha documentado en El Grado, Huesca. Este video muestra la destreza de los montañeses para fabricar sus propios aparejos con materiales naturales y su profundo conocimiento de los ciclos del río, preservando una práctica ancestral que formó parte esencial de la vida y el sustento en el Pirineo aragonés.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1193862412185279.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25272108122459293us</guid><title>Carpintería de armar y restauración</title><link>https://www.facebook.com/reel/25272108122459293/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La restauración de un chapitel es una tarea donde la precisión y la tradición se encuentran. Cada pieza de madera debe ser armada con exactitud, respetando técnicas ancestrales de carpintería que han pasado de generación en generación. Este proceso no solo devuelve estabilidad a la estructura, sino que preserva la historia y el oficio detrás de una obra que corona el patrimonio arquitectónico, demostrando que el trabajo artesanal sigue siendo esencial para mantener vivo el pasado.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/25272108122459293.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">3524681077674811us</guid><title>El ingenio rural para domar el paso de un río</title><link>https://www.facebook.com/reel/3524681077674811/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En San Cristóbal de Aliste, los vecinos unieron sus conocimientos tradicionales para resolver un problema de acceso que persistía durante generaciones. Mediante el uso de piedra, madera y ramas, este video muestra el proceso artesanal de construcción de un puente capaz de resistir las crecidas invernales, rescatando una técnica de ingeniería popular que hoy es casi un arte perdido.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/3524681077674811.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1566613681340889us</guid><title>El arte de la poda invernal en los viñedos de Zaragoza</title><link>https://www.facebook.com/reel/1566613681340889/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras la vendimia, el campo exige un cuidado minucioso para garantizar la próxima cosecha. En Almonacid de la Sierra, Leonardo López muestra cómo se preparan las cepas mediante la poda tradicional, un oficio que comienza con el afilado manual de las herramientas y que permite aprovechar cada sarmiento en este ciclo vital de la viticultura.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1566613681340889.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2064167277758642us</guid><title>El arte de la encuadernación artesanal en Cáceres</title><link>https://www.facebook.com/reel/2064167277758642/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el año 2000, dos jóvenes artesanos unieron la tecnología moderna con técnicas tradicionales de costura y pegado para crear piezas únicas. Un recorrido por el oficio de los encuadernadores que transforman simples hojas de papel en verdaderas obras de arte hechas a mano.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2064167277758642.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1934103664119573us</guid><title>La fabricación y técnica de las hondas de Menorca</title><link>https://www.facebook.com/reel/1934103664119573/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1998, la isla de Menorca mostró el arte de fabricar hondas y la destreza necesaria para el tiro tradicional. Lo que comenzó como una herramienta de pastoreo se conserva hoy como un legado cultural de los honderos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1934103664119573.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1155861679996292us</guid><title>El chiflo de piedra: el sonido del pastor de Teruel</title><link>https://www.facebook.com/reel/1155861679996292/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2001, Pedro y Silviano mostraron en Griegos la técnica para esculpir y pulir el chiflo de piedra. Este pequeño instrumento tradicional permitía a los pastores comunicarse y atraer al ganado de forma inmediata.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1155861679996292.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1934963497375381us</guid><title>Cucharas de madera: el legado de los pastores aragoneses</title><link>https://www.facebook.com/reel/1934963497375381/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2005, Marcelino Monreal mostró en Maella cómo transformar madera en utensilios de cocina con hacha y cuchillo. Esta técnica, heredada de los pastores de los Pirineos, mantiene vivo el arte de fabricar cucharas artesanales.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1934963497375381.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">879597318082200us</guid><title>La raza Serrana Negra y el transporte de madera</title><link>https://www.facebook.com/reel/879597318082200/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2014, Abel y Candi mostraron la destreza de los bueyes y vacas de raza Serrana Negra. Estos animales, entrenados para tareas tradicionales, destacan por su fuerza y morfología ideal para el acarreo de madera.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/879597318082200.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1594899084843303us</guid><title>El último molinero de Sástago</title><link>https://www.facebook.com/reel/1594899084843303/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Fue en 1994 cuando tuvimos la suerte de documentar el trabajo del último molinero de Sástago, en Zaragoza, a orillas del Ebro. En la sala de molturación, Miguel Villanueva mantenía viva la tradición de picar las piedras y moler el grano para atender a los vecinos de la comarca hasta su jubilación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1594899084843303.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2228076401017875us</guid><title>En peligro de extinción: El asno Zamorano-Leonés</title><link>https://www.facebook.com/reel/2228076401017875/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Conozca al burro zamorano-leonés, una raza histórica de España usada por el hombre durante milenios. Esta especie estuvo al borde de la extinción, pero gracias a los conservacionistas, aún sobrevive.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/2228076401017875.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1263286105606375us</guid><title>Cristal artesanal de la granja</title><link>https://www.facebook.com/reel/1263286105606375/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>La Fundación Real Fábrica de Cristales de La Granja recupera los procedimientos artesanales de siglos pasados. Vea el proceso completo de confección de las piezas, usando las técnicas históricas con una mejora en los materiales actuales.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1263286105606375.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1265679162245225us</guid><title>Construcción de Carros en Caspe</title><link>https://www.facebook.com/reel/1265679162245225/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>Descubra el arte de los verdaderos carpinteros de Caspe. Sin la ayuda de máquinas modernas, su trabajo garantizaba la durabilidad de los carros hasta la putrefacción de la madera. Una mirada a la construcción artesanal tradicional.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/1265679162245225.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">817025181145073us</guid><title>Talavera: el arte que da vida al barro</title><link>https://www.facebook.com/reel/817025181145073/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 01:01:00 GMT</pubDate><description>La Talavera es mucho más que cerámica: es un legado vivo que combina tradición, técnica y un talento que se transmite de generación en generación. En este video podrás ver cómo el barro cobra forma, color y vida a través de manos expertas que mantienen este arte como parte esencial de nuestra cultura. Una mirada íntima y visualmente impactante al proceso detrás de una de las artesanías más emblemáticas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/817025181145073.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">33362466616685693us</guid><title>Magia en la transformación de minerales</title><link>https://www.facebook.com/reel/33362466616685693/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate><description>Detrás de cada pieza pulida, cada brillo y cada color sorprendente, hay un proceso fascinante que convierte roca en arte. Este video muestra paso a paso cómo los minerales cambian de forma, textura y luminosidad mediante técnicas tradicionales y modernas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/33362466616685693.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">693144006952004us</guid><title>Preparación tradicional de un exquisito dulce: El Mostillo</title><link>https://www.facebook.com/reel/693144006952004/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:01:00 GMT</pubDate><description>El mostillo es uno de esos dulces que guardan siglos de tradición en cada cucharada. En este video podrás ver paso a paso cómo se elabora de forma artesanal: desde la cocción paciente de los ingredientes hasta el punto exacto que le da su textura única.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/101095721925955/693144006952004.jpg" /></item></channel></rss>