<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Paul Landó Page</title><link>https://www.facebook.com/1530876640463290</link><description>Paul Landó Page</description><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 12:00:56 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1377513674064826ae</guid><title>El crimen de la familia Miyazawa sigue sin resolverse</title><link>https://www.facebook.com/reel/1377513674064826/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En diciembre de 2000, cuatro personas fueron ultimadas en Tokio. El autor dejó ADN, objetos personales y permaneció horas en la vivienda, pero nunca fue identificado. Es el caso abierto más famoso de Japón por la abundancia de pruebas físicas. La casa se mantiene como evidencia tras más de dos décadas de investigación activa.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1377513674064826.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1377513674064826.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="1141"><media:title>El crimen de la familia Miyazawa sigue sin resolverse</media:title><media:description>En diciembre de 2000, cuatro personas fueron ultimadas en Tokio. El autor dejó ADN, objetos personales y permaneció horas en la vivienda, pero nunca fue identificado. Es el caso abierto más famoso de Japón por la abundancia de pruebas físicas. La casa se mantiene como evidencia tras más de dos décadas de investigación activa.</media:description><media:credit>Paul Landó Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">2075983073234381ae</guid><title>La obsesión por el crimen que terminó en un acto real</title><link>https://www.facebook.com/reel/2075983073234381/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un individuo cruzó la línea entre el interés por la criminología y la ejecución de un hecho delictivo tras obsesionarse con casos reales. El incidente muestra cómo la fijación extrema con narrativas criminales puede derivar en conductas peligrosas en la vida real.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2075983073234381.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">891093470221876ae</guid><title>Amanda Bynes: una adolescencia muy polémica </title><link>https://www.facebook.com/reel/891093470221876/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras recuperar su autonomía legal en 2022, la actriz Amanda Bynes ha enfocado su vida en la salud mental y nuevos proyectos creativos. En 2026, la artista debutó en la música electrónica y compartió su proceso de transformación física, incluyendo el uso de Ozempic y nuevos tatuajes.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/891093470221876.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">917787421204616ae</guid><title>Amy Fitzpatrick salió rumbo a casa y nunca regresó</title><link>https://www.facebook.com/reel/917787421204616/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El 1 de enero de 2008, una joven de 15 años desapareció tras salir de casa de una amiga en Mijas Costa, Málaga. A pesar de que el trayecto hacia su hogar era corto, nunca llegó a su destino y no se han encontrado rastros de su paradero. El caso sigue vigente por la falta de evidencias y el constante reclamo de justicia por parte de su familia en Irlanda y España.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/917787421204616.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1830367894347018ae</guid><title>El misterio de la desaparición del niño de Somosierra</title><link>https://www.facebook.com/reel/1830367894347018/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1986, un niño desapareció tras un grave accidente de camión en el puerto de Somosierra sin dejar rastro alguno. A pesar de que sus padres fallecieron en el siniestro, el cuerpo del menor nunca fue hallado en el lugar.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/thumb_1830367894347018.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">26514736708127761ae</guid><title>Casos de personas arrogantes y altaneras siendo arrestadas</title><link>https://www.facebook.com/reel/26514736708127761/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate><description>En diversas intervenciones policiales, individuos con actitudes altaneras han terminado bajo custodia tras escalar situaciones cotidianas mediante la falta de respeto o la obstrucción a la justicia. Estos incidentes suelen captarse en cámaras corporales, mostrando cómo la arrogancia complica los procedimientos legales.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/26514736708127761.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">946083488127907ae</guid><title>Cristina Siekavizza: Uno de los casos más famosos de Guatemala</title><link>https://www.facebook.com/reel/946083488127907/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2011, la desaparición de Cristina Siekavizza conmocionó a Guatemala, señalando a su esposo Roberto Barreda como principal sospechoso. Tras años de evasión, Barreda partió en 2020 antes de enfrentar el juicio, dejando el caso sin una resolución definitiva sobre el paradero de Cristina.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/946083488127907.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1598705594807599ae</guid><title>Melissa Lucio: Un caso que te romperá el corazón</title><link>https://www.facebook.com/reel/1598705594807599/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras casi dos décadas de proceso, en 2024 un juez recomendó anular la condena contra Melissa Lucio al considerar que la partida de su hija Mariah en 2007 fue un accidente. La defensa presentó pruebas de una caída accidental, contradiciendo la acusación inicial en Texas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1598705594807599.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1222092033182365ae</guid><title>El cierre del caso de Samuel Haskell Jr.</title><link>https://www.facebook.com/reel/1222092033182365/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate><description>En julio de 2025, Samuel Haskell Jr. partió mientras estaba bajo custodia en Los Ángeles, antes de enfrentar el juicio por los hechos ocurridos con su esposa y suegros en 2023. A inicios de 2026, los restos de sus familiares políticos aún no han sido localizados.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1222092033182365.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1155807550078774ae</guid><title>Timothy Ferguson y la casa de los horrores</title><link>https://www.facebook.com/reel/1155807550078774/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Timothy Ferguson perdió la vida en Michigan tras sufrir privación sensorial y desnutrición extrema por parte de su madre y hermano. Aunque se reportó que tenía 15 años, su estado físico era el de un niño de 7 u 8.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1155807550078774.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1266009042218326ae</guid><title>El caso de Jonghyun y la oscura realidad del K-pop</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=uapNzuAQz0Q</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2017, el artista Jonghyun falleció en Seúl, exponiendo las extremas presiones de la industria del K-pop. Este mini-documental analiza cómo las exigencias del negocio afectan la salud mental de los ídolos. El caso es fundamental para entender la necesidad de reformas y mayor protección psicológica en el entretenimiento surcoreano.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1266009042218326.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1210507067235552ae</guid><title>El caso de Sameena Imam y la traición de los hermanos Cooper</title><link>https://www.facebook.com/reel/1210507067235552/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2014, una gerente de marketing desapareció tras lo que creía sería una escapada romántica. La investigación reveló un plan orquestado por su pareja y su cuñado, quienes utilizaron códigos de cine para comunicarse. Gracias al rastreo digital y las pruebas en un terreno privado, ambos fueron condenados a cadena perpetua.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1210507067235552.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25830280059901839ae</guid><title>Lo echaron de un bar y nunca más lo encontraron</title><link>https://www.facebook.com/reel/25830280059901839/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El desconcertante caso de un hombre cuyo rastro se perdió por completo tras ser expulsado de un establecimiento nocturno. Sin pistas claras ni testigos que lo vieran después de ese momento, su desaparición se ha convertido en un enigma.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/25830280059901839.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4918287958309852ae</guid><title>Cinco crímenes resueltos en 2020 tras décadas de misterio</title><link>https://www.facebook.com/reel/4918287958309852/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:00:00 GMT</pubDate><description>El año 2020 marcó un hito en la justicia gracias al avance de la genealogía genética, permitiendo cerrar expedientes que permanecieron estancados por más de treinta años.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/4918287958309852.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">26507010795568401ae</guid><title>El regreso de Rudy Farías y la verdad tras ocho años de ausencia</title><link>https://www.facebook.com/reel/26507010795568401/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023, la aparición de Rudy Farías en Houston generó un giro inesperado tras haber sido reportado como desaparecido en 2015. La investigación reveló que, a pesar de las búsquedas, el joven permaneció en su entorno familiar bajo condiciones de ocultamiento, lo que abrió un debate sobre la actuación de las autoridades y su madre.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/26507010795568401.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1398882305030668ae</guid><title>Las consecuencias de las acciones de Mackenzie Shirilla al volante</title><link>https://www.facebook.com/reel/1398882305030668/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras su condena en 2023, la defensa de Mackenzie Shirilla busca un nuevo juicio alegando que problemas médicos afectaron su capacidad al volante. Mientras los fiscales rechazan la petición por cuestiones de plazos legales, el caso sigue bajo el escrutinio público a la espera de una decisión sobre la validez de estas nuevas pruebas neurológicas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/thumb_1398882305030668.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">850478871303896ae</guid><title>El historial de la familia Bennett y su impacto generacional</title><link>https://www.facebook.com/reel/850478871303896/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El caso de Kyla Bennett en 1980 ha vuelto a ser analizado tras los sucesos ocurridos con su nieto, Paris Bennett, décadas después. Esta historia examina los vínculos familiares y las declaraciones de su hija, Charity Lee, quien ofrece una perspectiva distinta sobre los hechos del pasado y el desarrollo de su entorno cercano.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/850478871303896.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1360330372082856ae</guid><title>El escalofriante rescate de Kala Brown</title><link>https://www.facebook.com/reel/1360330372082856/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2016, el hallazgo de Kala Brown encadenada dentro de un contenedor reveló los crímenes del asesino serial Todd Kohlhepp. Tras presenciar el asesinato de su pareja y pasar 65 días en cautiverio, su rescate permitió resolver múltiples homicidios, convirtiéndose en uno de los casos policiales más impactantes de Estados Unidos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1360330372082856.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1641316890564136ae</guid><title>Tres pitbulls se ensañaron con Brittany Skoland en Iowa</title><link>https://www.facebook.com/reel/1641316890564136/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023, una mujer en Iowa sufrió lesiones catastróficas tras ser atacada por los tres perros de su propio hijo. El suceso resultó en la amputación de sus piernas y múltiples cirugías reconstructivas, generando un intenso debate legal sobre la responsabilidad de los dueños, ya que las autoridades decidieron no presentar cargos criminales.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1641316890564136.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">846179904991614ae</guid><title>Hermanitas Gimeno: Su padre se las llevó para nunca volver</title><link>https://www.facebook.com/reel/846179904991614/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En abril de 2021, la desaparición de dos menores en manos de su progenitor conmocionó a España. Tras una intensa búsqueda en aguas profundas, el hallazgo de Olivia reveló un desenlace desgarrador. El suceso marcó un antes y un después en la sociedad, impulsando el debate sobre la protección de los menores frente a este tipo de situaciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/846179904991614.jpg" /></item></channel></rss>