<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Paul Landó Page</title><link>https://www.facebook.com/1530876640463290</link><description>Paul Landó Page</description><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 12:00:59 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1360330372082856au</guid><title>El escalofriante rescate de Kala Brown</title><link>https://www.facebook.com/reel/1360330372082856/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2016, el hallazgo de Kala Brown encadenada dentro de un contenedor reveló los crímenes del asesino serial Todd Kohlhepp. Tras presenciar el asesinato de su pareja y pasar 65 días en cautiverio, su rescate permitió resolver múltiples homicidios, convirtiéndose en uno de los casos policiales más impactantes de Estados Unidos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1360330372082856.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1360330372082856.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="834"><media:title>El escalofriante rescate de Kala Brown</media:title><media:description>En 2016, el hallazgo de Kala Brown encadenada dentro de un contenedor reveló los crímenes del asesino serial Todd Kohlhepp. Tras presenciar el asesinato de su pareja y pasar 65 días en cautiverio, su rescate permitió resolver múltiples homicidios, convirtiéndose en uno de los casos policiales más impactantes de Estados Unidos.</media:description><media:credit>Paul Landó Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">1641316890564136au</guid><title>Tres pitbulls se ensañaron con Brittany Skoland en Iowa</title><link>https://www.facebook.com/reel/1641316890564136/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023, una mujer en Iowa sufrió lesiones catastróficas tras ser atacada por los tres perros de su propio hijo. El suceso resultó en la amputación de sus piernas y múltiples cirugías reconstructivas, generando un intenso debate legal sobre la responsabilidad de los dueños, ya que las autoridades decidieron no presentar cargos criminales.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1641316890564136.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">846179904991614au</guid><title>Hermanitas Gimeno: Su padre se las llevó para nunca volver</title><link>https://www.facebook.com/reel/846179904991614/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En abril de 2021, la desaparición de dos menores en manos de su progenitor conmocionó a España. Tras una intensa búsqueda en aguas profundas, el hallazgo de Olivia reveló un desenlace desgarrador. El suceso marcó un antes y un después en la sociedad, impulsando el debate sobre la protección de los menores frente a este tipo de situaciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/846179904991614.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">744035752090197au</guid><title>Hannah Upp: Desaparecida tres veces</title><link>https://www.facebook.com/reel/744035752090197/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2026, el paradero de una profesora estadounidense sigue siendo una incógnita tras su desaparición en las Islas Vírgenes. Afectada por una extraña condición psicológica que causa la pérdida total de la memoria personal, su rastro se perdió entre dos grandes tormentas en 2017, dejando un caso abierto que desafía a la ciencia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/744035752090197.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1156638103119903au</guid><title>El engaño de Sherri Papini y su falsa desaparición</title><link>https://www.facebook.com/reel/1156638103119903/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2016, Sherri Papini fingió su propio secuestro, movilizando a todo Estados Unidos en una búsqueda que resultó ser un fraude para encubrir una infidelidad. Tras cumplir condena en prisión, el caso resurge en 2026 debido a nuevas versiones de los hechos y una dura batalla legal por la custodia de sus hijos tras su mediático divorcio.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1156638103119903.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">769049192134484au</guid><title>El misterio de los asesinatos de la familia Cowden</title><link>https://www.facebook.com/reel/769049192134484/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1974, una familia entera se desvaneció de su campamento en Oregón dejando todo intacto. Siete meses después, el hallazgo de sus restos reveló un escenario desgarrador. Aunque existe un principal sospechoso con antecedentes, la falta de pruebas físicas ha mantenido este caso sin una resolución oficial hasta el día de hoy.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/769049192134484.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2752761055077726au</guid><title>El regreso de Alicia Navarro tras cuatro años desaparecida</title><link>https://www.facebook.com/reel/2752761055077726/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023, Alicia Navarro sorprendió al mundo al presentarse sola en una comisaría tras cuatro años desaparecida. En 2026, el caso sigue bajo investigación tras la condena del hombre con quien vivía en Montana, mientras las autoridades intentan reconstruir cómo una adolescente de 14 años logró cruzar el país en secreto.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2752761055077726.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2646282689067542au</guid><title>El enigma de la desaparición de David Romo</title><link>https://www.facebook.com/reel/2646282689067542/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2013, un estudiante de periodismo desapareció en Quito tras una angustiante llamada a su madre. A pesar de más de una década de lucha incansable de su familia y denuncias de irregularidades judiciales, el caso sigue sin responsables, convirtiéndose en un símbolo de la búsqueda de justicia por los desaparecidos en Ecuador.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2646282689067542.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1430290078749043au</guid><title>Hizo un búnker para esconderse tras acabar con su familia</title><link>https://www.facebook.com/reel/1430290078749043/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2012, un hombre en Washington asesinó a su familia para escapar de la vida cotidiana y refugiarse en un búnker que construyó durante ocho años. Tras un asedio policial, las autoridades descubrieron diarios en video donde planeaba vivir al margen de la ley, revelando una premeditación escalofriante detrás de su desaparición.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1430290078749043.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2013680882533297au</guid><title>La desaparición sin resolver de Misty Copsey</title><link>https://www.facebook.com/reel/2013680882533297/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:45:00 GMT</pubDate><description>En 1992, una adolescente de 14 años desapareció tras asistir a una feria en Washington. A pesar del hallazgo de algunas pertenencias meses después y de diversas teorías sobre sospechosos o asesinos en serie, el caso sigue abierto en 2026. </description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2013680882533297.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">916647701533567au</guid><title>Tres casos perturbadores de hermanos</title><link>https://www.facebook.com/reel/916647701533567/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Exploramos tres historias impactantes que involucran vínculos familiares llevados al límite. Analizamos los detalles de estos sucesos que conmocionaron a la opinión pública por la naturaleza de los hechos y las complejas dinámicas entre hermanos, revelando las investigaciones y las consecuencias legales que marcaron cada uno de estos expedientes.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/916647701533567.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1391913462428341au</guid><title>Fingió una amistad por dinero e hizo algo inimaginable</title><link>https://www.facebook.com/reel/1391913462428341/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2021, una disputa financiera terminó de forma fatal para una mujer en Londres a manos de una conocida. El caso marcó un hito judicial en el Reino Unido al convertirse en la primera condena de este tipo contra una mujer cuya sentencia fue televisada, revelando detalles sobre el traslado de los restos y la resolución del tribunal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1391913462428341.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2225758797916241au</guid><title>La búsqueda de Maribel Enciso por su hija María José</title><link>https://www.facebook.com/reel/2225758797916241/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Conocemos la lucha de Maribel Enciso, quien desde 2010 busca a su hija secuestrada con solo once meses de edad en México. Tras sobrevivir a un ataque brutal, Maribel no ha dejado de exigir justicia ni de difundir retratos de progresión de edad, impulsando campañas para que el caso alcance visibilidad internacional y hallar la verdad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2225758797916241.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">3922089401424051au</guid><title>El escalofriante historial de las hermanas González Valenzuela</title><link>https://www.facebook.com/reel/3922089401424051/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Conocidas como "Las Poquianchis", estas cuatro hermanas lideraron una de las redes criminales más prolíficas de México entre 1950 y 1964. Su captura reveló un oscuro sistema de explotación y crímenes en sus propiedades de Guanajuato y Jalisco, marcando un hito en la nota roja mexicana por la brutalidad de sus métodos y el número de víctimas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/3922089401424051.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4371783513057562au</guid><title>El caso de Luis Alfredo Garavito y sus repercusiones en Colombia</title><link>https://www.facebook.com/reel/4371783513057562/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Conocido por diversos alias, este individuo protagonizó uno de los procesos judiciales más extensos en la historia colombiana tras admitir numerosos crímenes contra menores. Analizamos su captura en 1999, los debates sobre su sentencia y los detalles de su reclusión hasta su fallecimiento en 2023 debido a complicaciones de salud.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/4371783513057562.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1229586092571637au</guid><title>Llamadas al 911 que mantienen en alerta a los servicios de emergencia</title><link>https://www.facebook.com/reel/1229586092571637/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Presentamos una recopilación de grabaciones reales al 911 que destacan por su naturaleza inquietante y la tensión del momento.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1229586092571637.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1120319560044257au</guid><title>El caso de Hugo Osorio y la fosa de Chalchuapa</title><link>https://www.facebook.com/reel/1120319560044257/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Hugo Ernesto Osorio Chávez, ex policía conocido como el psicópata de Chalchuapa, fue condenado tras el hallazgo de múltiples cuerpos en su propiedad. El agresor engañaba a sus víctimas por redes sociales e incluso grababa los hechos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1120319560044257.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1196464269108955au</guid><title>El chef argentino que desapareció en México</title><link>https://www.facebook.com/reel/1196464269108955/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El chef argentino Federico Tobares desapareció en 2013 tras una inquietante llamada de auxilio. Su vehículo fue hallado en Michoacán, pero su rastro se perdió en una red de lavado de dinero vinculada al CJNG. Una historia de impunidad y lucha incansable de su familia que expone el peligro de los desaparecidos extranjeros en México.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1196464269108955.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1410102913968545au</guid><title>El drama de José Mauricio y el dictamen que revela la verdad</title><link>https://www.facebook.com/reel/1410102913968545/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un joven de 17 años perdió la vida de forma violenta en Bogotá mientras se encontraba en casa de sus compañeros de colegio.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1410102913968545.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1382614016650615au</guid><title>Llamada al 911 de Annastasia Hester antes de su triste final</title><link>https://www.facebook.com/reel/1382614016650615/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una madre soltera fue atacada brutalmente en su propio hogar tras la entrada de un intruso por su ventana. El caso dio un giro impactante cuando las pruebas, incluyendo una huella de bota, señalaron a la actual esposa de su exmarido. Un relato sobre celos, traición y la justicia que finalmente alcanzó a la responsable del crimen.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1382614016650615.jpg" /></item></channel></rss>