<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Paul Landó Page</title><link>https://www.facebook.com/1530876640463290</link><description>Paul Landó Page</description><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 12:01:11 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">2225758797916241nz</guid><title>La búsqueda de Maribel Enciso por su hija María José</title><link>https://www.facebook.com/reel/2225758797916241/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Conocemos la lucha de Maribel Enciso, quien desde 2010 busca a su hija secuestrada con solo once meses de edad en México. Tras sobrevivir a un ataque brutal, Maribel no ha dejado de exigir justicia ni de difundir retratos de progresión de edad, impulsando campañas para que el caso alcance visibilidad internacional y hallar la verdad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2225758797916241.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2225758797916241.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="868"><media:title>La búsqueda de Maribel Enciso por su hija María José</media:title><media:description>Conocemos la lucha de Maribel Enciso, quien desde 2010 busca a su hija secuestrada con solo once meses de edad en México. Tras sobrevivir a un ataque brutal, Maribel no ha dejado de exigir justicia ni de difundir retratos de progresión de edad, impulsando campañas para que el caso alcance visibilidad internacional y hallar la verdad.</media:description><media:credit>Paul Landó Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">3922089401424051nz</guid><title>El escalofriante historial de las hermanas González Valenzuela</title><link>https://www.facebook.com/reel/3922089401424051/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Conocidas como "Las Poquianchis", estas cuatro hermanas lideraron una de las redes criminales más prolíficas de México entre 1950 y 1964. Su captura reveló un oscuro sistema de explotación y crímenes en sus propiedades de Guanajuato y Jalisco, marcando un hito en la nota roja mexicana por la brutalidad de sus métodos y el número de víctimas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/3922089401424051.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4371783513057562nz</guid><title>El caso de Luis Alfredo Garavito y sus repercusiones en Colombia</title><link>https://www.facebook.com/reel/4371783513057562/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Conocido por diversos alias, este individuo protagonizó uno de los procesos judiciales más extensos en la historia colombiana tras admitir numerosos crímenes contra menores. Analizamos su captura en 1999, los debates sobre su sentencia y los detalles de su reclusión hasta su fallecimiento en 2023 debido a complicaciones de salud.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/4371783513057562.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1229586092571637nz</guid><title>Llamadas al 911 que mantienen en alerta a los servicios de emergencia</title><link>https://www.facebook.com/reel/1229586092571637/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Presentamos una recopilación de grabaciones reales al 911 que destacan por su naturaleza inquietante y la tensión del momento.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1229586092571637.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1120319560044257nz</guid><title>El caso de Hugo Osorio y la fosa de Chalchuapa</title><link>https://www.facebook.com/reel/1120319560044257/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Hugo Ernesto Osorio Chávez, ex policía conocido como el psicópata de Chalchuapa, fue condenado tras el hallazgo de múltiples cuerpos en su propiedad. El agresor engañaba a sus víctimas por redes sociales e incluso grababa los hechos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1120319560044257.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1196464269108955nz</guid><title>El chef argentino que desapareció en México</title><link>https://www.facebook.com/reel/1196464269108955/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El chef argentino Federico Tobares desapareció en 2013 tras una inquietante llamada de auxilio. Su vehículo fue hallado en Michoacán, pero su rastro se perdió en una red de lavado de dinero vinculada al CJNG. Una historia de impunidad y lucha incansable de su familia que expone el peligro de los desaparecidos extranjeros en México.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1196464269108955.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1410102913968545nz</guid><title>El drama de José Mauricio y el dictamen que revela la verdad</title><link>https://www.facebook.com/reel/1410102913968545/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un joven de 17 años perdió la vida de forma violenta en Bogotá mientras se encontraba en casa de sus compañeros de colegio.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1410102913968545.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1382614016650615nz</guid><title>Llamada al 911 de Annastasia Hester antes de su triste final</title><link>https://www.facebook.com/reel/1382614016650615/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una madre soltera fue atacada brutalmente en su propio hogar tras la entrada de un intruso por su ventana. El caso dio un giro impactante cuando las pruebas, incluyendo una huella de bota, señalaron a la actual esposa de su exmarido. Un relato sobre celos, traición y la justicia que finalmente alcanzó a la responsable del crimen.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1382614016650615.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2726034127749881nz</guid><title>El caso de Richard Choque y la falla del sistema judicial boliviano</title><link>https://www.facebook.com/reel/2726034127749881/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La indignante historia de un criminal que, tras ser liberado ilegalmente bajo una falsa enfermedad, continuó acechando a decenas de mujeres en Bolivia. Este relato expone cómo la corrupción judicial permitió que un sentenciado evadiera una condena de 30 años para reincidir, utilizando las redes sociales y falsas identidades para captar a sus víctimas, desatando una crisis institucional en el país.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2726034127749881.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">889271860778543nz</guid><title>Los secretos oscuros de la mansión Mercer</title><link>https://www.facebook.com/reel/889271860778543/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un recorrido por los pasillos de una de las propiedades más enigmáticas, donde el lujo y la tragedia se entrelazan. Este video explora las leyendas y los hechos reales que envuelven a la familia Mercer, revelando los misterios que han permanecido ocultos tras sus muros durante décadas y que continúan fascinando a los entusiastas de las historias de suspenso.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/889271860778543.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">832256436094363nz</guid><title>Niños con almas de adultos y mentes perversas</title><link>https://www.facebook.com/reel/832256436094363/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un análisis impactante sobre casos reales donde la minoría de edad no fue impedimento para una conducta perturbadora. Este video explora la compleja psicología detrás de jóvenes con mentes calculadoras que desafiaron toda lógica social, analizando cómo el entorno y la naturaleza se entrelazan en algunos de los crímenes más inquietantes de la historia reciente.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/832256436094363.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1761011274585803nz</guid><title>La autoridad que traicionó la confianza de Kaylee Sawyer</title><link>https://www.facebook.com/reel/1761011274585803/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una joven de Oregón desapareció tras aceptar la ayuda de quien parecía ser un oficial de seguridad. Este caso revela los peligros de la suplantación de funciones y cómo un encuentro fortuito en un momento de vulnerabilidad terminó en un suceso que conmocionó a dos estados, cuestionando la seguridad dentro de los entornos universitarios.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1761011274585803.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1972904796905466nz</guid><title>El devastador caso del puente Monon High Bridge en Delphi</title><link>https://www.facebook.com/reel/1972904796905466/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras años de incertidumbre, la resolución legal del caso de Abigail Williams y Liberty German en Indiana marcó un cierre para la comunidad. El uso de evidencias digitales fue fundamental para el desarrollo de la investigación y la posterior determinación de las autoridades en el tribunal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1972904796905466.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2115371025866405nz</guid><title>El proceso legal de la modelo Courtney Clenney en Miami</title><link>https://www.facebook.com/reel/2115371025866405/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una figura de las redes sociales enfrenta cargos tras un incidente violento en su residencia de lujo que resultó en la pérdida de una vida. Las autoridades analizan las pruebas de una relación conflictiva mientras el tribunal establece nuevas fechas para avanzar en este mediático caso judicial.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2115371025866405.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25369685396000788nz</guid><title>La misteriosa desaparición de Aurora Ponce</title><link>https://www.facebook.com/reel/25369685396000788/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El caso de Aurora Ponce en Tepic movilizó a los peritos por las particulares condiciones de la escena. Mediante una investigación detallada, las autoridades lograron identificar a la persona involucrada tras un hallazgo inesperado.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/25369685396000788.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">907455955786237nz</guid><title>Se aguantaba la risa en pleno interrogatorio</title><link>https://www.facebook.com/reel/907455955786237/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El caso de la familia Watts en Colorado marcó un precedente judicial en 2018. El comportamiento de Chris Watts ante las autoridades de Colorado generó desconcierto durante la investigación. El caso concluyó con múltiples sentencias de cadena perpetua para el implicado tras sus declaraciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/907455955786237.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1917810802109055nz</guid><title>Un amor platónico e inofensivo se volvería una pesadilla</title><link>https://www.facebook.com/reel/1917810802109055/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Sergio Elvio Fernández recibió la pena máxima por los hechos de 2019. El tribunal de San Martín dictó la sentencia definitiva al establecer la responsabilidad del implicado en el caso que involucró a su compañera de trabajo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1917810802109055.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1188531499391039nz</guid><title>La familia de Natacha Jaitt no acepta la conclusión del caso</title><link>https://www.facebook.com/reel/1188531499391039/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El polémico caso de Natacha Jaitt permanece en misterio. La justicia argentina archivó la causa como sobredosis, pero su familia insiste en que fue un crimen y lucha por reabrir la investigación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1188531499391039.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2667942220211915nz</guid><title>Los secretos detrás del Caso Lorenzo</title><link>https://www.facebook.com/reel/2667942220211915/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>Descubra los hechos que marcaron el famoso Caso Lorenzo. Presentamos los secretos, giros y detalles poco conocidos de este crimen real que conmocionó a la opinión pública.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2667942220211915.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">832240462773433nz</guid><title>La desaparición de los hermanos Faddoul</title><link>https://www.facebook.com/reel/832240462773433/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:02:00 GMT</pubDate><description>La desaparición de los hermanos Faddoul  #truecrime #fblifestyle #casoscriminales #casosreales</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/thumb_832240462773433.jpg" /></item></channel></rss>