<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Paul Landó Page</title><link>https://www.facebook.com/1530876640463290</link><description>Paul Landó Page</description><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 12:01:07 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1382614016650615sg</guid><title>Llamada al 911 de Annastasia Hester antes de su triste final</title><link>https://www.facebook.com/reel/1382614016650615/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una madre soltera fue atacada brutalmente en su propio hogar tras la entrada de un intruso por su ventana. El caso dio un giro impactante cuando las pruebas, incluyendo una huella de bota, señalaron a la actual esposa de su exmarido. Un relato sobre celos, traición y la justicia que finalmente alcanzó a la responsable del crimen.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1382614016650615.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1382614016650615.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="1091"><media:title>Llamada al 911 de Annastasia Hester antes de su triste final</media:title><media:description>Una madre soltera fue atacada brutalmente en su propio hogar tras la entrada de un intruso por su ventana. El caso dio un giro impactante cuando las pruebas, incluyendo una huella de bota, señalaron a la actual esposa de su exmarido. Un relato sobre celos, traición y la justicia que finalmente alcanzó a la responsable del crimen.</media:description><media:credit>Paul Landó Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">2726034127749881sg</guid><title>El caso de Richard Choque y la falla del sistema judicial boliviano</title><link>https://www.facebook.com/reel/2726034127749881/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La indignante historia de un criminal que, tras ser liberado ilegalmente bajo una falsa enfermedad, continuó acechando a decenas de mujeres en Bolivia. Este relato expone cómo la corrupción judicial permitió que un sentenciado evadiera una condena de 30 años para reincidir, utilizando las redes sociales y falsas identidades para captar a sus víctimas, desatando una crisis institucional en el país.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2726034127749881.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">889271860778543sg</guid><title>Los secretos oscuros de la mansión Mercer</title><link>https://www.facebook.com/reel/889271860778543/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un recorrido por los pasillos de una de las propiedades más enigmáticas, donde el lujo y la tragedia se entrelazan. Este video explora las leyendas y los hechos reales que envuelven a la familia Mercer, revelando los misterios que han permanecido ocultos tras sus muros durante décadas y que continúan fascinando a los entusiastas de las historias de suspenso.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/889271860778543.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">832256436094363sg</guid><title>Niños con almas de adultos y mentes perversas</title><link>https://www.facebook.com/reel/832256436094363/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un análisis impactante sobre casos reales donde la minoría de edad no fue impedimento para una conducta perturbadora. Este video explora la compleja psicología detrás de jóvenes con mentes calculadoras que desafiaron toda lógica social, analizando cómo el entorno y la naturaleza se entrelazan en algunos de los crímenes más inquietantes de la historia reciente.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/832256436094363.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1761011274585803sg</guid><title>La autoridad que traicionó la confianza de Kaylee Sawyer</title><link>https://www.facebook.com/reel/1761011274585803/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una joven de Oregón desapareció tras aceptar la ayuda de quien parecía ser un oficial de seguridad. Este caso revela los peligros de la suplantación de funciones y cómo un encuentro fortuito en un momento de vulnerabilidad terminó en un suceso que conmocionó a dos estados, cuestionando la seguridad dentro de los entornos universitarios.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1761011274585803.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1972904796905466sg</guid><title>El devastador caso del puente Monon High Bridge en Delphi</title><link>https://www.facebook.com/reel/1972904796905466/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras años de incertidumbre, la resolución legal del caso de Abigail Williams y Liberty German en Indiana marcó un cierre para la comunidad. El uso de evidencias digitales fue fundamental para el desarrollo de la investigación y la posterior determinación de las autoridades en el tribunal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1972904796905466.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2115371025866405sg</guid><title>El proceso legal de la modelo Courtney Clenney en Miami</title><link>https://www.facebook.com/reel/2115371025866405/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una figura de las redes sociales enfrenta cargos tras un incidente violento en su residencia de lujo que resultó en la pérdida de una vida. Las autoridades analizan las pruebas de una relación conflictiva mientras el tribunal establece nuevas fechas para avanzar en este mediático caso judicial.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2115371025866405.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25369685396000788sg</guid><title>La misteriosa desaparición de Aurora Ponce</title><link>https://www.facebook.com/reel/25369685396000788/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El caso de Aurora Ponce en Tepic movilizó a los peritos por las particulares condiciones de la escena. Mediante una investigación detallada, las autoridades lograron identificar a la persona involucrada tras un hallazgo inesperado.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/25369685396000788.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">907455955786237sg</guid><title>Se aguantaba la risa en pleno interrogatorio</title><link>https://www.facebook.com/reel/907455955786237/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El caso de la familia Watts en Colorado marcó un precedente judicial en 2018. El comportamiento de Chris Watts ante las autoridades de Colorado generó desconcierto durante la investigación. El caso concluyó con múltiples sentencias de cadena perpetua para el implicado tras sus declaraciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/907455955786237.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1917810802109055sg</guid><title>Un amor platónico e inofensivo se volvería una pesadilla</title><link>https://www.facebook.com/reel/1917810802109055/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Sergio Elvio Fernández recibió la pena máxima por los hechos de 2019. El tribunal de San Martín dictó la sentencia definitiva al establecer la responsabilidad del implicado en el caso que involucró a su compañera de trabajo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1917810802109055.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1188531499391039sg</guid><title>La familia de Natacha Jaitt no acepta la conclusión del caso</title><link>https://www.facebook.com/reel/1188531499391039/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El polémico caso de Natacha Jaitt permanece en misterio. La justicia argentina archivó la causa como sobredosis, pero su familia insiste en que fue un crimen y lucha por reabrir la investigación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1188531499391039.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2667942220211915sg</guid><title>Los secretos detrás del Caso Lorenzo</title><link>https://www.facebook.com/reel/2667942220211915/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>Descubra los hechos que marcaron el famoso Caso Lorenzo. Presentamos los secretos, giros y detalles poco conocidos de este crimen real que conmocionó a la opinión pública.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2667942220211915.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">832240462773433sg</guid><title>La desaparición de los hermanos Faddoul</title><link>https://www.facebook.com/reel/832240462773433/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:02:00 GMT</pubDate><description>La desaparición de los hermanos Faddoul  #truecrime #fblifestyle #casoscriminales #casosreales</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/thumb_832240462773433.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1166393355672032sg</guid><title>Once vidas atrapadas en un ritual que nadie entendió</title><link>https://www.facebook.com/reel/1166393355672032/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Cuando la policía entró a la vivienda de los Chundawat, encontró una escena imposible de comprender: 11 miembros de una misma familia colgando en perfecta sincronía, sin señales de forcejeo, robo ni violencia externa. Todo estaba ordenado, iluminado… casi preparado. ¿Qué ocurrió dentro de esa casa? Este video reconstruye el caso que sacudió a la India, el rol de Lalit, las creencias que transformaron a la familia y las teorías que surgieron en torno al misterio de Burari. Una historia tan inquietante como inexplicable.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1166393355672032.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4198918920361106sg</guid><title>Los detalles del caso Bianca Devins que no te contaron</title><link>https://www.facebook.com/reel/4198918920361106/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:04:00 GMT</pubDate><description>Bianca Devins era una adolescente activa en redes sociales, con sueños, planes y una comunidad que la seguía. Pero en 2019 su nombre se volvió mundialmente conocido por una de las tragedias más perturbadoras de la era digital: un asesinato transmitido y compartido en línea por su agresor. Este video explora qué ocurrió realmente, cómo se desarrolló el caso y por qué sigue siendo un recordatorio del peligro que pueden representar las obsesiones y la viralidad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/4198918920361106.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1933620160833730sg</guid><title>El heredero que lo tuvo todo… y aun así mató a su familia para conseguir más</title><link>https://www.facebook.com/reel/1933620160833730/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Alan Hruby creció rodeado de lujos, privilegios y un millón de dólares esperando por él. Pero su ambición no tenía límite. Lo que comenzó como caprichos y fraudes terminó en una de las masacres más estremecedoras que el pequeño pueblo de Duncan jamás había visto. Este video reconstruye paso a paso cómo un hijo consentido se convirtió en asesino para quedarse con la herencia familiar… y cómo la verdad salió a la luz. </description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1933620160833730.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">708585065653826sg</guid><title>¡La adrenalina del momento la salvó de perder su vida!</title><link>https://www.facebook.com/reel/708585065653826/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>En septiembre de 2006, la enfermera Susan Kuhnhausen regresó a casa y fue atacada por un intruso contratado por su esposo. Con su experiencia en cuidados de trauma, Susan se defendió con una voluntad de hierro. Te contamos su impactante historia de supervivencia y la verdad detrás de la conspiración para acabar con su vida.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/708585065653826.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1073267081495172sg</guid><title>El misterio de Michele O'Dowd escondido bajo el árbol de navidad</title><link>https://www.facebook.com/reel/1073267081495172/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>El hallazgo de Michele O'Dowd bajo una pila de regalos de Navidad conmocionó a su familia y a la comunidad. Este video presenta los detalles del impactante suceso que tuvo lugar en su condominio, la sospecha de que alguien cercano estaba involucrado y la investigación para determinar lo que realmente sucedió en la víspera de la festividad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1073267081495172.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25555734037353277sg</guid><title>Tahereh fue víctima de una trama de su exesposo</title><link>https://www.facebook.com/reel/25555734037353277/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Tahereh Ghassemi fue hallada tras una intensa búsqueda. La investigación reveló una trama criminal de $10.000 orquestada por su exesposo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/25555734037353277.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1616774889688407sg</guid><title>Desapareció tras confiarle su dinero a una amiga</title><link>https://www.facebook.com/reel/1616774889688407/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Taylor Wright desapareció en 2017 tras un encuentro con su amiga, Ashley McArthur, a quien le había confiado $34.000. Una traición motivada por deudas, en medio de la batalla legal de Taylor.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/thumb_1616774889688407.jpg" /></item></channel></rss>