<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Paul Landó Page</title><link>https://www.facebook.com/1530876640463290</link><description>Paul Landó Page</description><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 12:01:55 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1917810802109055uk</guid><title>Un amor platónico e inofensivo se volvería una pesadilla</title><link>https://www.facebook.com/reel/1917810802109055/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Sergio Elvio Fernández recibió la pena máxima por los hechos de 2019. El tribunal de San Martín dictó la sentencia definitiva al establecer la responsabilidad del implicado en el caso que involucró a su compañera de trabajo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1917810802109055.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1917810802109055.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="897"><media:title>Un amor platónico e inofensivo se volvería una pesadilla</media:title><media:description>Sergio Elvio Fernández recibió la pena máxima por los hechos de 2019. El tribunal de San Martín dictó la sentencia definitiva al establecer la responsabilidad del implicado en el caso que involucró a su compañera de trabajo.</media:description><media:credit>Paul Landó Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">1188531499391039uk</guid><title>La familia de Natacha Jaitt no acepta la conclusión del caso</title><link>https://www.facebook.com/reel/1188531499391039/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El polémico caso de Natacha Jaitt permanece en misterio. La justicia argentina archivó la causa como sobredosis, pero su familia insiste en que fue un crimen y lucha por reabrir la investigación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1188531499391039.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2667942220211915uk</guid><title>Los secretos detrás del Caso Lorenzo</title><link>https://www.facebook.com/reel/2667942220211915/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>Descubra los hechos que marcaron el famoso Caso Lorenzo. Presentamos los secretos, giros y detalles poco conocidos de este crimen real que conmocionó a la opinión pública.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2667942220211915.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">832240462773433uk</guid><title>La desaparición de los hermanos Faddoul</title><link>https://www.facebook.com/reel/832240462773433/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:02:00 GMT</pubDate><description>La desaparición de los hermanos Faddoul  #truecrime #fblifestyle #casoscriminales #casosreales</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/thumb_832240462773433.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1166393355672032uk</guid><title>Once vidas atrapadas en un ritual que nadie entendió</title><link>https://www.facebook.com/reel/1166393355672032/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Cuando la policía entró a la vivienda de los Chundawat, encontró una escena imposible de comprender: 11 miembros de una misma familia colgando en perfecta sincronía, sin señales de forcejeo, robo ni violencia externa. Todo estaba ordenado, iluminado… casi preparado. ¿Qué ocurrió dentro de esa casa? Este video reconstruye el caso que sacudió a la India, el rol de Lalit, las creencias que transformaron a la familia y las teorías que surgieron en torno al misterio de Burari. Una historia tan inquietante como inexplicable.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1166393355672032.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4198918920361106uk</guid><title>Los detalles del caso Bianca Devins que no te contaron</title><link>https://www.facebook.com/reel/4198918920361106/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:04:00 GMT</pubDate><description>Bianca Devins era una adolescente activa en redes sociales, con sueños, planes y una comunidad que la seguía. Pero en 2019 su nombre se volvió mundialmente conocido por una de las tragedias más perturbadoras de la era digital: un asesinato transmitido y compartido en línea por su agresor. Este video explora qué ocurrió realmente, cómo se desarrolló el caso y por qué sigue siendo un recordatorio del peligro que pueden representar las obsesiones y la viralidad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/4198918920361106.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1933620160833730uk</guid><title>El heredero que lo tuvo todo… y aun así mató a su familia para conseguir más</title><link>https://www.facebook.com/reel/1933620160833730/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Alan Hruby creció rodeado de lujos, privilegios y un millón de dólares esperando por él. Pero su ambición no tenía límite. Lo que comenzó como caprichos y fraudes terminó en una de las masacres más estremecedoras que el pequeño pueblo de Duncan jamás había visto. Este video reconstruye paso a paso cómo un hijo consentido se convirtió en asesino para quedarse con la herencia familiar… y cómo la verdad salió a la luz. </description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1933620160833730.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">708585065653826uk</guid><title>¡La adrenalina del momento la salvó de perder su vida!</title><link>https://www.facebook.com/reel/708585065653826/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>En septiembre de 2006, la enfermera Susan Kuhnhausen regresó a casa y fue atacada por un intruso contratado por su esposo. Con su experiencia en cuidados de trauma, Susan se defendió con una voluntad de hierro. Te contamos su impactante historia de supervivencia y la verdad detrás de la conspiración para acabar con su vida.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/708585065653826.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1073267081495172uk</guid><title>El misterio de Michele O'Dowd escondido bajo el árbol de navidad</title><link>https://www.facebook.com/reel/1073267081495172/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>El hallazgo de Michele O'Dowd bajo una pila de regalos de Navidad conmocionó a su familia y a la comunidad. Este video presenta los detalles del impactante suceso que tuvo lugar en su condominio, la sospecha de que alguien cercano estaba involucrado y la investigación para determinar lo que realmente sucedió en la víspera de la festividad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1073267081495172.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25555734037353277uk</guid><title>Tahereh fue víctima de una trama de su exesposo</title><link>https://www.facebook.com/reel/25555734037353277/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Tahereh Ghassemi fue hallada tras una intensa búsqueda. La investigación reveló una trama criminal de $10.000 orquestada por su exesposo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/25555734037353277.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1616774889688407uk</guid><title>Desapareció tras confiarle su dinero a una amiga</title><link>https://www.facebook.com/reel/1616774889688407/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Taylor Wright desapareció en 2017 tras un encuentro con su amiga, Ashley McArthur, a quien le había confiado $34.000. Una traición motivada por deudas, en medio de la batalla legal de Taylor.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/thumb_1616774889688407.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1141569921028503uk</guid><title>El Pacto de Las Brujas de San Fernando</title><link>https://www.facebook.com/reel/1141569921028503/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>el polémico caso de Klara García, conocido como "Las Brujas de San Fernando." Un crimen brutal entre adolescentes, un pacto, ocultismo y la controversia sobre la Ley del Menor en España.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1141569921028503.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">835361552432146uk</guid><title>Máxima pena en Costa Rica por el caso Ríos</title><link>https://www.facebook.com/reel/835361552432146/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Gerardo Ríos Mairena fue condenado por la muerte de cinco universitarios y otros crímenes atroces. La pena impuesta suma 216 años de prisión, una de las más altas de la historia judicial costarricense. Detalles de la sentencia y el caso.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/835361552432146.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1998502170995238uk</guid><title>La desaparición de Natalia en la costa uruguaya</title><link>https://www.facebook.com/reel/1998502170995238/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 2007, Natalia Martínez desapareció tras salir de un boliche en Piriápolis. Su caso conmocionó a Uruguay y mantuvo a todo el país en vilo durante años. Reconstruimos los hechos de aquella madrugada y la investigación que resolvió el brutal homicidio de la joven.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1998502170995238.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1347463870491774uk</guid><title>Las controversias de Eugenia Cooney y lo que podría ocultar</title><link>https://www.facebook.com/reel/1347463870491774/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:01:00 GMT</pubDate><description>Las controversias alrededor de Eugenia Cooney no paran… y muchos creen que hay algo más detrás de su presencia en redes. Lo que podría estar ocultando divide a toda su audiencia</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1347463870491774.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1567271061131197uk</guid><title>Caso Mauricio Leal, muchas incógnitas y un solo sospechoso</title><link>https://www.facebook.com/reel/1567271061131197/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:02:00 GMT</pubDate><description>El caso Mauricio Leal dejó demasiadas incógnitas… y un solo sospechoso que parecía encajar en todas. La verdad detrás de este crimen es más retorcida de lo que imaginas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1567271061131197.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1049148027273491uk</guid><title>Secuestro y desaparición de JonBenét Ramsey</title><link>https://www.facebook.com/reel/1049148027273491/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 23:00:00 GMT</pubDate><description>El secuestro y la desaparición de JonBenét Ramsey sacudieron a todo Estados Unidos. Años después, el caso sigue lleno de secretos, contradicciones… y una verdad que nadie ha podido descifrar.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1049148027273491.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1011541011134870uk</guid><title>Caso Karolay Serrano: Subió a un auto y nunca más la vieron</title><link>https://www.facebook.com/reel/1011541011134870/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:30:00 GMT</pubDate><description>Vista por última vez con su novio que nadie conocía</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1011541011134870.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1136708468264879uk</guid><title>Su llamada al 911 ayudó a terminar con un criminal en serie</title><link>https://www.facebook.com/reel/1136708468264879/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:02:00 GMT</pubDate><description>Su llamada al 911 parecía una más… pero terminó siendo la pieza clave para atrapar a un criminal en serie.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1136708468264879.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">835704489634232uk</guid><title>Una de las desapariciones más extrañas de EEUU</title><link>https://www.facebook.com/reel/835704489634232/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:06:00 GMT</pubDate><description>El 9 de febrero de 2004, Maura Murray chocó su auto en una carretera rural. Minutos después, desapareció sin dejar rastro. Lo que pasó esa noche sigue sin explicación</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/835704489634232.jpg" /></item></channel></rss>