<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Paul Landó Page</title><link>https://www.facebook.com/1530876640463290</link><description>Paul Landó Page</description><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 16:01:36 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">2187684711639714za</guid><title>Se tomaban fotos en un puente abandonado y desaparecieron</title><link>https://www.facebook.com/reel/2187684711639714/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 2024, un hombre fue sentenciado a 130 años de prisión tras un proceso judicial por el deceso de dos menores en Indiana en 2017. La evidencia clave incluyó un video grabado por una de las víctimas y confesiones realizadas por el acusado desde la cárcel.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2187684711639714.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2187684711639714.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="779"><media:title>Se tomaban fotos en un puente abandonado y desaparecieron</media:title><media:description>En 2024, un hombre fue sentenciado a 130 años de prisión tras un proceso judicial por el deceso de dos menores en Indiana en 2017. La evidencia clave incluyó un video grabado por una de las víctimas y confesiones realizadas por el acusado desde la cárcel.</media:description><media:credit>Paul Landó Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">910316624757802za</guid><title>Kevin Fret tenía mucha información polémica y lo silenciaron</title><link>https://www.facebook.com/reel/910316624757802/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El suceso de Kevin Fret en 2019 sigue sin resolverse. El artista fue interceptado en San Juan y, pese a las investigaciones sobre supuestas diferencias con otros músicos y denuncias de obstrucción en el proceso judicial, aún no hay acusados formales por lo ocurrido.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/910316624757802.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1588727675796084za</guid><title>El lado oscuro de la historia: Iván el Terrible y Rasputín</title><link>https://www.facebook.com/reel/1588727675796084/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>Estas figuras representan momentos clave de la autocracia rusa, desde su unificación hasta su colapso. Iván IV expandió el imperio bajo un régimen de miedo, mientras que Rasputín desestabilizó la monarquía de los Románov mediante el misticismo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1588727675796084.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1584280662707895za</guid><title>Esta pareja viajó a Perú y pareció haberlos tragado la tierra</title><link>https://www.facebook.com/reel/1584280662707895/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2022, una ciudadana hondureña-española fue ultimada por su pareja durante unas vacaciones en Perú. El agresor confesó el acto tras huir a Europa, revelando la ubicación de la víctima en una propiedad familiar en Lima.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1584280662707895.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">3809611302503330za</guid><title>Desaparición y teorías conspirativas del caso Johnny Gosch</title><link>https://www.facebook.com/reel/3809611302503330/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1982, un niño de 12 años desapareció en Iowa mientras repartía periódicos, dejando su equipo abandonado cerca de casa. El caso impulsó reformas legales para la respuesta inmediata ante reportes de menores ausentes en Estados Unidos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/3809611302503330.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2082811222483235za</guid><title>Jorge Matute y una verdad que tardó años en salir a la luz</title><link>https://www.facebook.com/reel/2082811222483235/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>Tras desaparecer en 1999, los restos del universitario fueron hallados en 2004. Años después se confirmó que falleció por intoxicación con pentobarbital administrado por terceros. El caso es emblemático por la falta de culpables y la reciente controversia con una serie de televisión no autorizada por su familia, lo que mantiene el debate sobre la ética y la justicia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2082811222483235.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">3493280890824533za</guid><title>Los Warren crearon un imperio de una mentira paranormal</title><link>https://www.facebook.com/reel/3493280890824533/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Investigadores y excolaboradores señalan que Ed y Lorraine Warren construyeron su fama mediante el sensacionalismo y la falsificación de pruebas. Los críticos afirman que el matrimonio manipuló casos famosos por intereses comerciales y para evitar que sus contratos cinematográficos revelaran su lado oscuro.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/3493280890824533.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1377513674064826za</guid><title>El crimen de la familia Miyazawa sigue sin resolverse</title><link>https://www.facebook.com/reel/1377513674064826/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En diciembre de 2000, cuatro personas fueron ultimadas en Tokio. El autor dejó ADN, objetos personales y permaneció horas en la vivienda, pero nunca fue identificado. Es el caso abierto más famoso de Japón por la abundancia de pruebas físicas. La casa se mantiene como evidencia tras más de dos décadas de investigación activa.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1377513674064826.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2075983073234381za</guid><title>La obsesión por el crimen que terminó en un acto real</title><link>https://www.facebook.com/reel/2075983073234381/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un individuo cruzó la línea entre el interés por la criminología y la ejecución de un hecho delictivo tras obsesionarse con casos reales. El incidente muestra cómo la fijación extrema con narrativas criminales puede derivar en conductas peligrosas en la vida real.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/2075983073234381.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">891093470221876za</guid><title>Amanda Bynes: una adolescencia muy polémica </title><link>https://www.facebook.com/reel/891093470221876/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras recuperar su autonomía legal en 2022, la actriz Amanda Bynes ha enfocado su vida en la salud mental y nuevos proyectos creativos. En 2026, la artista debutó en la música electrónica y compartió su proceso de transformación física, incluyendo el uso de Ozempic y nuevos tatuajes.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/891093470221876.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">917787421204616za</guid><title>Amy Fitzpatrick salió rumbo a casa y nunca regresó</title><link>https://www.facebook.com/reel/917787421204616/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El 1 de enero de 2008, una joven de 15 años desapareció tras salir de casa de una amiga en Mijas Costa, Málaga. A pesar de que el trayecto hacia su hogar era corto, nunca llegó a su destino y no se han encontrado rastros de su paradero. El caso sigue vigente por la falta de evidencias y el constante reclamo de justicia por parte de su familia en Irlanda y España.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/917787421204616.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1830367894347018za</guid><title>El misterio de la desaparición del niño de Somosierra</title><link>https://www.facebook.com/reel/1830367894347018/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 1986, un niño desapareció tras un grave accidente de camión en el puerto de Somosierra sin dejar rastro alguno. A pesar de que sus padres fallecieron en el siniestro, el cuerpo del menor nunca fue hallado en el lugar.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/thumb_1830367894347018.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">26514736708127761za</guid><title>Casos de personas arrogantes y altaneras siendo arrestadas</title><link>https://www.facebook.com/reel/26514736708127761/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate><description>En diversas intervenciones policiales, individuos con actitudes altaneras han terminado bajo custodia tras escalar situaciones cotidianas mediante la falta de respeto o la obstrucción a la justicia. Estos incidentes suelen captarse en cámaras corporales, mostrando cómo la arrogancia complica los procedimientos legales.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/26514736708127761.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">946083488127907za</guid><title>Cristina Siekavizza: Uno de los casos más famosos de Guatemala</title><link>https://www.facebook.com/reel/946083488127907/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2011, la desaparición de Cristina Siekavizza conmocionó a Guatemala, señalando a su esposo Roberto Barreda como principal sospechoso. Tras años de evasión, Barreda partió en 2020 antes de enfrentar el juicio, dejando el caso sin una resolución definitiva sobre el paradero de Cristina.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/946083488127907.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1598705594807599za</guid><title>Melissa Lucio: Un caso que te romperá el corazón</title><link>https://www.facebook.com/reel/1598705594807599/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras casi dos décadas de proceso, en 2024 un juez recomendó anular la condena contra Melissa Lucio al considerar que la partida de su hija Mariah en 2007 fue un accidente. La defensa presentó pruebas de una caída accidental, contradiciendo la acusación inicial en Texas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1598705594807599.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1222092033182365za</guid><title>El cierre del caso de Samuel Haskell Jr.</title><link>https://www.facebook.com/reel/1222092033182365/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate><description>En julio de 2025, Samuel Haskell Jr. partió mientras estaba bajo custodia en Los Ángeles, antes de enfrentar el juicio por los hechos ocurridos con su esposa y suegros en 2023. A inicios de 2026, los restos de sus familiares políticos aún no han sido localizados.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1222092033182365.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1155807550078774za</guid><title>Timothy Ferguson y la casa de los horrores</title><link>https://www.facebook.com/reel/1155807550078774/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Timothy Ferguson perdió la vida en Michigan tras sufrir privación sensorial y desnutrición extrema por parte de su madre y hermano. Aunque se reportó que tenía 15 años, su estado físico era el de un niño de 7 u 8.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1155807550078774.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1266009042218326za</guid><title>El caso de Jonghyun y la oscura realidad del K-pop</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=uapNzuAQz0Q</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2017, el artista Jonghyun falleció en Seúl, exponiendo las extremas presiones de la industria del K-pop. Este mini-documental analiza cómo las exigencias del negocio afectan la salud mental de los ídolos. El caso es fundamental para entender la necesidad de reformas y mayor protección psicológica en el entretenimiento surcoreano.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1266009042218326.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1210507067235552za</guid><title>El caso de Sameena Imam y la traición de los hermanos Cooper</title><link>https://www.facebook.com/reel/1210507067235552/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2014, una gerente de marketing desapareció tras lo que creía sería una escapada romántica. La investigación reveló un plan orquestado por su pareja y su cuñado, quienes utilizaron códigos de cine para comunicarse. Gracias al rastreo digital y las pruebas en un terreno privado, ambos fueron condenados a cadena perpetua.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/1210507067235552.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25830280059901839za</guid><title>Lo echaron de un bar y nunca más lo encontraron</title><link>https://www.facebook.com/reel/25830280059901839/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El desconcertante caso de un hombre cuyo rastro se perdió por completo tras ser expulsado de un establecimiento nocturno. Sin pistas claras ni testigos que lo vieran después de ese momento, su desaparición se ha convertido en un enigma.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1530876640463290/25830280059901839.jpg" /></item></channel></rss>