<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Vane Vane Page</title><link>https://www.facebook.com/1425919384381083</link><description>Vane Vane Page</description><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 17:16:05 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1418044916417698in</guid><title>El encubrimiento de un crimen sin resolver</title><link>https://www.facebook.com/reel/1418044916417698/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:03:00 GMT</pubDate><description>El caso de Katia Miranda. La investigación pone en la mira al padre y al abuelo</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1418044916417698.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1418044916417698.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="660"><media:title>El encubrimiento de un crimen sin resolver</media:title><media:description>El caso de Katia Miranda. La investigación pone en la mira al padre y al abuelo</media:description><media:credit>Vane Vane Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">25483432091350992in</guid><title>El caso de una madre e hija traicionadas por su familia</title><link>https://www.facebook.com/reel/25483432091350992/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:01:00 GMT</pubDate><description>La incansable lucha de una madre por la justicia y la verdad</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/25483432091350992.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1705825867047445in</guid><title>La masacre que nadie descubrió durante un mes: el crimen familiar que estremeció a España</title><link>https://www.facebook.com/reel/1705825867047445/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:03:00 GMT</pubDate><description>Vecinos alertaron por un olor insoportable y lo que encontraron fue una escena imposible de olvidar: una familia entera asesinada dentro de su propia casa. Detrás del horror, un sobrino con un pasado violento, mensajes escalofriantes enviados durante el crimen y un juicio que dejó al país en shock. Este es el caso completo de la masacre que conmocionó a España y marcó un antes y un después en la justicia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1705825867047445.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1479342406496616in</guid><title>El caso Ariadna Fernanda: la noche que terminó en un feminicidio y un presunto encubrimiento</title><link>https://www.facebook.com/reel/1479342406496616/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate><description>Ariadna Fernanda López salió con amigos a cenar en Ciudad de México y nunca regresó a casa. Cámaras de seguridad, mensajes reveladores y una investigación llena de irregularidades destaparon un caso que indignó a todo México. ¿Quiénes fueron los responsables y por qué intentaron encubrir lo ocurrido? Aquí te contamos, paso a paso, el caso que desató acusaciones entre fiscalías y un clamor nacional por justicia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1479342406496616.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1627160438649202in</guid><title>Tenía 17 años y escapó con su novio: la noche en que Carolina Alló fue asesinada</title><link>https://www.facebook.com/reel/1627160438649202/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:02:00 GMT</pubDate><description>Carolina Alló era una adolescente alegre que vivía una relación marcada por celos y violencia. La noche del 27 de mayo de 1996, salió del colegio convencida por su novio y nunca volvió. Lo que ocurrió dentro de esa casa terminó en un crimen brutal que conmocionó a Argentina y que, años después, volvería a generar indignación cuando su agresor recuperó la libertad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1627160438649202.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1549199399665118in</guid><title>Salió de casa rumbo a San Salvador y nunca volvió: la extraña desaparición de Flor María García</title><link>https://www.facebook.com/reel/1549199399665118/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:01:00 GMT</pubDate><description>Flor María García Valle desapareció una mañana de marzo tras salir de su casa supuestamente para hacer unas compras. No llevaba celular, no usó el auto familiar y nadie volvió a verla. Su familia asegura que jamás les habló de ese viaje y hoy las preguntas siguen sin respuesta. Este es el caso que mantiene en incertidumbre a todos y que aún exige ser esclarecido.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1549199399665118.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1531782184708592in</guid><title>Maffer salió en bicicleta y nunca volvió: la obsesión que terminó en un crimen sin justicia</title><link>https://www.facebook.com/reel/1531782184708592/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 15:01:00 GMT</pubDate><description>María Fernanda Chicco tomó su bicicleta para ir a ver a una supuesta amiga. Era un trayecto corto, algo cotidiano. Pero nunca regresó a casa. Con el paso de las horas, la preocupación de su familia creció hasta convertirse en desesperación y la denuncia ante la policía marcó el inicio de una investigación que sacudiría a todo el pueblo. Las pesquisas revelaron un triángulo marcado por celos, engaños y una rivalidad silenciosa. Rodrigo, el joven con el que Maffer mantenía una relación, también veía a otra chica: Karen Gnañez. Pronto se descubrió que el mensaje que citó a Maffer no salió de él, sino del teléfono que había terminado en manos de Karen. Cámaras de seguridad, testimonios y pruebas comenzaron a revelar una verdad perturbadora: una obsesión que llevaba años gestándose, imitaciones constantes, amenazas previas y un crimen planeado con antelación. A pesar de las pruebas y del horror que estremeció a una comunidad entera, la principal implicada quedó en libertad por su condición de menor de edad. Este es el caso de María Fernanda Chico, una historia marcada por celos extremos, una obsesión peligrosa y una pregunta que aún duele: ¿cómo se vive cuando la justicia nunca llega?</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1531782184708592.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1923758861848478in</guid><title>Dana Sugei Salgado Dávalos: desapareció tras una venta por Facebook y dejó una pista que estremeció a Tijuana</title><link>https://www.facebook.com/reel/1923758861848478/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:01:00 GMT</pubDate><description>El 30 de marzo de 2020, Dana Sugei Salgado Dávalos desapareció en Tijuana, México, tras salir de su casa para realizar una venta acordada por Facebook. El punto de encuentro estaba a solo unos metros de su vivienda, en un lugar conocido como “la piedra”. Dana había dicho que iba y regresaba, pero nunca volvió. Su esposo comenzó a buscarla por el barrio mientras los abuelos y padres alertaban a familiares y autoridades. Desde el inicio, el caso estuvo rodeado de dudas, versiones encontradas y una fuerte presión en redes sociales, donde muchos señalaron al esposo como principal sospechoso. Sin embargo, las autoridades lo investigaron y lo descartaron oficialmente. Durante meses, la familia recibió llamadas anónimas que aseguraban haber visto a Dana en distintas ciudades. La incertidumbre se mantuvo hasta el 19 de octubre de 2020, cuando un colectivo de búsqueda, que rastreaba a otra persona desaparecida, encontró una bolsa con una pista devastadora: la cadena de 15 años de Dana, una joya que ella nunca se quitaba y que había sido colocada cuidadosamente dentro de la bolsa. A pesar del dolor, esta pista no puso fin a la búsqueda. El caso de Dana Suhei sigue siendo uno de los más inquietantes de Tijuana, marcado por el silencio, la espera y la esperanza de una familia que aún exige respuestas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1923758861848478.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1240358231270108in</guid><title>Yadira Angulo: desapareció en la Montaña de Siete Colores y las últimas personas que la vieron quedaron bajo sospecha</title><link>https://www.facebook.com/reel/1240358231270108/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:01:00 GMT</pubDate><description>En noviembre de 2020, el Perú entero siguió con angustia el caso de Yadira Angulo Taipé, una joven estudiante de turismo de 19 años que desapareció en la Montaña de Siete Colores, en Cusco, en plena pandemia y toque de queda. Las últimas horas de Yadira quedaron registradas en videos y audios grabados por tres hombres, dos de ellos youtubers que realizaban un documental y que fueron las últimas personas en verla con vida. Aunque aseguraron haberla recogido para llevarla a su casa, terminaron llevándola hasta un lugar cerrado al público. Las inconsistencias en sus declaraciones, los vacíos en los videos, la ropa rasgada, la ausencia de otros turistas y el hallazgo del cuerpo de Yadira en condiciones terribles marcaron una investigación llena de negligencias, dudas y cuestionamientos. Dos años después, la justicia dictó sentencia: dos de los involucrados fueron condenados a 30 años de prisión. Aun así, el caso sigue generando debate sobre si la verdad fue completamente esclarecida o si aún quedan preguntas sin respuesta.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1240358231270108.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">717504984762609in</guid><title>Candela Rodríguez: nueve días desaparecida y un final que estremeció a Argentina</title><link>https://www.facebook.com/reel/717504984762609/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 22:48:00 GMT</pubDate><description>El 22 de agosto, la madre de Candela Rodríguez denunció su desaparición. Durante días se dijo que la niña se había ido con un hombre mayor, pero su familia insistía en que Candela era una niña tranquila, estudiosa y querida. Había salido a la esquina a esperar a una amiga y nunca regresó. Nueve días después, una cartonera encontró una bolsa en un basural. De su interior sobresalía la mano de una niña con un anillo y las uñas pintadas. La madre reconoció el cuerpo de inmediato. La autopsia confirmó que Candela había sido asesinada. Las hipótesis fueron muchas: secuestro, venganza contra su padre, redes criminales y encubrimientos. Un caso marcado por audios, acusaciones cruzadas, sospechas sobre la policía y una madre que, hasta hoy, sostiene que la verdad nunca salió completamente a la luz.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/717504984762609.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1396143325249372in</guid><title>María Luisa Cedeño: reservó desayuno y nunca salió del hotel</title><link>https://www.facebook.com/reel/1396143325249372/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:46:00 GMT</pubDate><description>La noche del 19 de julio de 2020 fue la última vez que María Luisa Cedeño fue vista con vida. En un hotel, pidió una botella para llevar, reservó desayuno para la mañana siguiente y planeaba marcharse temprano. Pero el desayuno nunca fue tocado. Al mediodía del lunes 20 de julio, los ladridos insistentes de su perrito alertaron al personal del hotel y llevaron a un hallazgo que cambiaría todo. Un caso lleno de silencios, preguntas y una verdad que nadie esperaba encontrar detrás de la puerta de una habitación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1396143325249372.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1958912308307640in</guid><title>Familia En Busca De Justicia Por Mia Campos</title><link>https://www.facebook.com/reel/1958912308307640/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:01:00 GMT</pubDate><description>Mia tenía solo 16 años y estaba embarazada de siete meses. La noche del 14 de julio de 2024 salió de su casa para encontrarse con el padre de su bebé y comprar algo de comer. Prometió volver pronto, pero nunca regresó. Horas después, el rastreo de su teléfono, las contradicciones en los testimonios y los resultados de la autopsia revelarían una verdad devastadora. Un caso que terminó con la vida de una adolescente y la de su hijo no nacido, y que dejó a una familia buscando justicia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1958912308307640.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1223477406382897in</guid><title>El entrenador en quien confiaron: la historia que comenzó en una escuela de fútbol</title><link>https://www.facebook.com/reel/1223477406382897/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:46:00 GMT</pubDate><description>Felipe tenía solo 10 años y soñaba con convertirse en futbolista. En la escuela de fútbol conoció a Fernando Sierra, su entrenador, quien poco a poco se convirtió en una figura central en su vida, al punto de que el niño comenzó a llamarlo “papá”. La cercanía despertó la preocupación de su madre, una agente de policía, quien decidió llevarlo a evaluación psicológica. La recomendación fue clara: debía alejar a su hijo de ese entrenador. Lo que parecía una decisión preventiva marcaría el inicio de una historia oscura que conmocionó a Uruguay y dejó al descubierto una traición imperdonable.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1223477406382897.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1566566217687576in</guid><title>La descuartizadora de Tijuana: el perturbador caso de Anastasia Lechenko</title><link>https://www.facebook.com/reel/1566566217687576/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:32:00 GMT</pubDate><description>Anastasia Lechenko tenía apenas 19 años cuando confesó haber asesinado y descuartizado a su madre y a su hermana menor en Tijuana. Habló de voces, de brujería y de una misión que debía cumplir. A pesar de la brutal confesión, una jueza ordenó su liberación por fallas en la investigación. ¿Estaba Anastasia consciente de lo que hacía? ¿Padecía una enfermedad mental o manipuló el sistema? Un caso lleno de vacíos legales, contradicciones y preguntas que, hasta hoy, siguen sin respuesta.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/thumb_1566566217687576.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">864093429442686in</guid><title>El indignante caso de Lesvy Berlín</title><link>https://www.facebook.com/reel/864093429442686/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 22:31:00 GMT</pubDate><description>Lesvy Berlín Osorio, una joven estudiante de 22 años, fue encontrada sin vida colgada de una caseta telefónica en Ciudad Universitaria. Desde el primer momento, las autoridades hablaron de un posible suicidio, pero una lesión en su rostro y los vacíos en la investigación despertaron sospechas. Días después, su familia y colectivos salieron a las calles para exigir justicia y que el caso fuera investigado como feminicidio. ¿Qué ocurrió realmente la noche en que Lesby murió y por qué su pareja fue una pieza clave en la investigación?</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/864093429442686.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1885357958738567in</guid><title>Cayeron desde un doceavo piso y nadie sabe qué pasó realmente: el caso de Sarah Arauco y Dagner Rojas</title><link>https://www.facebook.com/reel/1885357958738567/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:31:00 GMT</pubDate><description>El 27 de abril de 2021, videos captados por testigos mostraron una escena aterradora: una joven pidiendo auxilio colgada de una ventana y, segundos después, su caída desde un doceavo piso. Minutos más tarde, su pareja cayó también. Gritos, peleas previas, mensajes reveladores y dos hipótesis opuestas mantienen este caso envuelto en dudas. ¿Feminicidio seguido de suicidio o una tragedia provocada por una discusión que se salió de control? Un misterio que dejó a dos familias destrozadas y muchas preguntas sin respuesta.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1885357958738567.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">845437008342780in</guid><title>El caso Jocelyn Abarca: la desaparición que apuntó al lugar más cercano</title><link>https://www.facebook.com/reel/845437008342780/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:31:00 GMT</pubDate><description>El 9 de julio de 2018, la familia de Jocelyn Abarca comenzó a notar comportamientos extraños que encendieron todas las alarmas. Mensajes escritos, silencio en las notas de voz y una rutina que se rompió de forma abrupta llevaron a denunciar su desaparición. Jocelyn vivía con su pareja desde hacía cinco años, y desde el primer momento, él se convirtió en la principal persona de interés.  Mientras la familia buscaba respuestas, un hallazgo en una quebrada cercana a un cementerio cambiaría por completo el rumbo del caso. Prendas de vestir, un vehículo abandonado y una pista clave dentro del automóvil comenzarían a conectar las piezas de un crimen que estremeció a El Salvador y dejó al descubierto una verdad imposible de ignorar.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/845437008342780.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1765023357813579in</guid><title>El caso de la bebé Iris Alfera: seis meses para descubrir la verdad</title><link>https://www.facebook.com/reel/1765023357813579/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:33:00 GMT</pubDate><description>La tarde del 25 de junio de 2023, una llamada al 911 alertó sobre una bebé de apenas 18 meses que había sido encontrada inconsciente en Pensilvania. Iris Alfera fue trasladada de urgencia al hospital, mientras su familia intentaba entender qué había ocurrido durante los minutos en los que quedó al cuidado de otra persona.  Lo que en un inicio fue presentado como un accidente doméstico pronto levantó sospechas médicas imposibles de ignorar. Durante casi seis meses, la comunidad entera se preguntó quién pudo haberle quitado la vida a Iris de una forma tan cruel. Esta es la historia del doloroso caso que conmocionó a todos y de la investigación que finalmente reveló la verdad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1765023357813579.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2224948754693756in</guid><title>La desaparición de Madeline Soto: la niña de 13 años que nunca llegó a la escuela</title><link>https://www.facebook.com/reel/2224948754693756/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 19:02:00 GMT</pubDate><description>Madeline Soto, de apenas 13 años, desapareció la mañana del lunes 26 de febrero de 2024. Según su madre, Jennifer Soto, todo parecía normal ese día, excepto por un detalle clave: ella no llevó a su hija a la escuela. Quien lo hizo fue su novio, Stefan Stern, el padrastro de la menor.  Horas después, cuando Madeline no apareció a la salida de clases, comenzaron las dudas, las contradicciones y una denuncia que llegó demasiado tarde. La escuela confirmó que la niña nunca asistió ese día y las autoridades pusieron el foco en la última persona que la vio con vida.  Un celular formateado “por accidente”, versiones que no encajan y una búsqueda que se extiende hacia zonas boscosas cercanas a su hogar. El caso de Madeline Soto se convirtió rápidamente en uno de los más inquietantes del año.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/2224948754693756.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1424621926034262in</guid><title>Mató a su propio padre por 50 millones de euros: el crimen que estremeció a España</title><link>https://www.facebook.com/reel/1424621926034262/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:02:00 GMT</pubDate><description>El empresario Andréu Colt Menazar, de 57 años, fue encontrado sin vida dentro de su automóvil, con golpes en la cabeza. Lo que parecía un robo pronto se convirtió en una de las historias más perturbadoras de ambición y traición familiar.  Semanas antes de su muerte, Andréu había decidido dejar toda su herencia, valuada en 50 millones de euros, a su hijo menor. Sin embargo, una relación marcada por humillaciones, resentimiento y rencor desencadenó un plan mortal ideado junto a un amigo cercano.  Un crimen cuidadosamente planeado, una traición imposible de imaginar y un juicio que dejó claro que ni la herencia ni la ambición justifican lo imperdonable.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1424621926034262.jpg" /></item></channel></rss>