<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Vane Vane Page</title><link>https://www.facebook.com/1425919384381083</link><description>Vane Vane Page</description><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 19:45:13 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1603822943975195my</guid><title>David Piña: acusado injustamente del asesinato de Karina del Pozo en Ecuador</title><link>https://www.facebook.com/reel/1603822943975195/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>David Piña, joven practicante de artes marciales y emprendedor, se encuentra privado de libertad en La Tacunga, Ecuador, acusado del asesinato de Karina del Pozo, un crimen que él asegura no haber cometido.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1603822943975195.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1603822943975195.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="323"><media:title>David Piña: acusado injustamente del asesinato de Karina del Pozo en Ecuador</media:title><media:description>David Piña, joven practicante de artes marciales y emprendedor, se encuentra privado de libertad en La Tacunga, Ecuador, acusado del asesinato de Karina del Pozo, un crimen que él asegura no haber cometido.</media:description><media:credit>Vane Vane Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">1802814510436883my</guid><title>El caso Magdalena Aguilar: el feminicidio que conmocionó Tasco, Guerrero</title><link>https://www.facebook.com/reel/1802814510436883/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:30:00 GMT</pubDate><description>Magdalena Aguilar, joven nutrióloga y madre de dos hijos, vivió un infierno dentro de su hogar debido al maltrato físico, psicológico y verbal de su ex pareja, César Gómez Alcíniega. Tras separarse de él en 2014, Magdalena logró recuperar parte de su vida y continuar sus estudios, pero la violencia y el control de su expareja continuaron afectándola.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1802814510436883.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1579944466523148my</guid><title>Angeliris García y el final más escalofriante de todos</title><link>https://www.facebook.com/reel/1579944466523148/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:31:00 GMT</pubDate><description>El 31 de diciembre de 2022, la madre de Angel Ellis recibió una llamada que jamás imaginó: el novio de su hija le pidió que encendiera la cámara y le mostró a Angel sin vida dentro de una bañera en República Dominicana.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1579944466523148.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1531718844544402my</guid><title>La desaparición de Yuyu: versiones contradictorias, silencios sospechosos y un caso que Paraguay no ha podido resolver</title><link>https://www.facebook.com/reel/1531718844544402/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:07:00 GMT</pubDate><description>Una niña de siete años desaparece en un condominio aislado en plena cuarentena. Su madre y su padrastro tardan más de un día en denunciarlo. Las versiones no coinciden. Los vecinos no entienden su actitud. Las cámaras revelan contradicciones. Y cuatro años después, nadie sabe dónde está Yuyu. Este video reconstruye el caso paso a paso: los errores en la denuncia, las sospechas iniciales, las hipótesis enfrentadas, la declaración del abuelo, el video viral que reavivó el misterio… y cómo, pese a todo, los únicos implicados quedaron en libertad.  Una historia desconcertante que sigue sin una verdad definitiva. ¿Qué pasó realmente con Yuyu?</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1531718844544402.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25732453276350143my</guid><title>El caso Rubén Darío Ramón: el crimen familiar que estremeció a todo un país</title><link>https://www.facebook.com/reel/25732453276350143/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:04:00 GMT</pubDate><description>Lo que parecía una separación difícil pero cordial terminó revelando uno de los crímenes más estremecedores de los últimos años. Rubén Darío Ramón, de 47 años, planeó durante meses el asesinato de su esposa y sus cuatro hijos. Escribió cada paso en una agenda, elaboró varios planes y esperó el día perfecto: cuando los niños estuvieran en la escuela.  El video reconstruye minuto a minuto cómo ejecutó su ataque, cómo intentó encubrirlo con intoxicación por monóxido de carbono e incluso con un incendio, y cómo uno de los hijos logró escapar por una puerta que él mismo había abierto meses atrás. También muestra la caída final de Ramón: su captura, su confesión, su inesperada apelación y su misteriosa muerte en prisión.  Una historia devastadora, llena de señales previas, decisiones escalofriantes y un sobreviviente que lo cambió todo. Un caso difícil de olvidar.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/25732453276350143.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">792613317155671my</guid><title>El caso Tomás Acevedo: el crimen que estremeció a Chile y reveló una verdad impensada</title><link>https://www.facebook.com/reel/792613317155671/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:05:00 GMT</pubDate><description>Tomás era un joven Scout querido por todos: responsable, talentoso y profundamente unido a su madre. El 27 de julio de 2019 salió de una reunión con su grupo… y nunca volvió. Su desaparición movilizó a todo San Vicente, pero lo que descubrió la policía fue mucho más oscuro de lo que nadie imaginaba: cámaras que revelaban encuentros secretos, mensajes eliminados, declaraciones contradictorias y una verdad que terminó señalando a quienes nadie sospechaba.  Este video reconstruye paso a paso el caso que conmocionó a Chile: la manipulación, el plan oculto, el papel de los involucrados y cómo un joven inocente perdió la vida en un hecho que dejó al país entero pidiendo justicia.  Una historia dura, inesperada y profundamente humana que merece ser escuchada completa.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/792613317155671.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1462240588206171my</guid><title>El caso Ana María Castro: tres versiones, una muerte inexplicable y un país que exige respuestas</title><link>https://www.facebook.com/reel/1462240588206171/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:07:00 GMT</pubDate><description>Ana María Castro salió una noche con amigos en Bogotá… y nunca volvió a casa. Tres hombres dieron versiones distintas sobre lo que ocurrió en la madrugada en que apareció gravemente herida en la calle 89. ¿Accidente? ¿Negligencia? ¿O algo más oscuro?  Este video reconstruye minuto a minuto la última noche de Ana María, las contradicciones de los testigos y las preguntas que aún no tienen respuesta. Una historia que sigue conmocionando a Colombia y que deja una interrogante: ¿qué pasó realmente esa madrugada?</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1462240588206171.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1946808352562821my</guid><title>¿Por qué cambió su rostro?</title><link>https://www.facebook.com/reel/1946808352562821/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:18:00 GMT</pubDate><description>El caso de la desaparición de Giovanna Constante</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1946808352562821.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2357210354710250my</guid><title>El crimen que expuso el encubrimiento y la corrupción en Paraguay</title><link>https://www.facebook.com/reel/2357210354710250/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:30:00 GMT</pubDate><description>El caso de Alex Villamayor, el joven asesinado de un disparo en Encarnación (2015). El video explora la controversia sobre el presunto suicidio, las fallas en la investigación y la posterior condena de los implicados por la justicia paraguaya en este mediático homicidio.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/2357210354710250.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1996070260991118my</guid><title>Víctimas de complicidad y ocultamiento en el doble feminicidio de adolescentes en Guatemala</title><link>https://www.facebook.com/reel/1996070260991118/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:30:00 GMT</pubDate><description>El doloroso doble feminicidio de las adolescentes Angie Michelle y Lisbany Yaneth en Guatemala (2023). Exploramos el impacto de la desaparición, el hallazgo de sus cuerpos y la polémica sobre la presunta complicidad y ocultamiento que rodeó la investigación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1996070260991118.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2059966757874782my</guid><title>La trágica emboscada y la búsqueda de los responsables</title><link>https://www.facebook.com/reel/2059966757874782/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:05:00 GMT</pubDate><description>El doble crimen de los adolescentes Paloma Gallardo y Josué Salvatierra en Florencio Varela (2025). Exploramos las últimas horas de la pareja, la brutalidad del ataque y las líneas de investigación que apuntan a un móvil de robo o agresión. El caso exige justicia en Argentina.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/2059966757874782.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1901575877456072my</guid><title>El caso de Nahir Galarza, joven argentina: el crimen de Fernando Pastorizzo y la condena histórica</title><link>https://www.facebook.com/reel/1901575877456072/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Analizando el mediático caso de Nahir Galarza, la joven argentina condenada a prisión perpetua por el asesinato de su novio, Fernando Pastorizzo, en 2017. El video explora la cronología del crimen, la controversia legal sobre la figura del vínculo de pareja y el impacto social del caso en Argentina.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1901575877456072.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1426064452186201my</guid><title>Madeline Soto: la desaparición, el hallazgo y el arresto de Stephan Sterns</title><link>https://www.facebook.com/reel/1426064452186201/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:30:00 GMT</pubDate><description>Analizando el trágico caso de Madeline Soto (Florida, 2024). Exploramos su desaparición, el hallazgo de su cuerpo y la posterior captura de Stephan Sterns, el novio de su madre. El video detalla la cronología de los eventos y las acusaciones que enfrenta el sospechoso</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1426064452186201.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1150007790183151my</guid><title>El estudiante que se esfumó en Ciudad de México</title><link>https://www.facebook.com/reel/1150007790183151/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 01:03:00 GMT</pubDate><description>Analizando la enigmática desaparición de David Romo, estudiante de la UNAM, en 2013. El video explora la cronología de su caso, las irregularidades en la investigación oficial y el incansable activismo de sus padres para mantener viva la búsqueda de su hijo. Un misterio sin resolver que conmocionó a la sociedad</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1150007790183151.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">773469559042128my</guid><title>La justicia le falló a Andrea...</title><link>https://www.facebook.com/reel/773469559042128/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 01:04:00 GMT</pubDate><description>El feminicidio que expuso las fallas del sistema judicial en Puerto Rico</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/773469559042128.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">3068238716671174my</guid><title>El crimen del niño Lorenzo</title><link>https://www.facebook.com/reel/3068238716671174/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>Exploramos las complejas acusaciones, la falta de una condena definitiva y el doloroso proceso legal que rodea a su madre, Ana Cacho, y la búsqueda de justicia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/3068238716671174.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1347099843011380my</guid><title>El misterio de la turista belga en el cañón del colca</title><link>https://www.facebook.com/reel/1347099843011380/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:00:00 GMT</pubDate><description>La desaparición de la turista belga Natacha de Crombrugghe en Cabanaconde, Perú, en 2022. Exploramos la intensa búsqueda internacional en el Cañón del Colca, el hallazgo de sus restos meses después y las teorías que rodean las circunstancias de su trágico final.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1347099843011380.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1383935833126554my</guid><title>El caso de las Hermanas Adriazola estremeció a Bolivia </title><link>https://www.facebook.com/reel/1383935833126554/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>El doble asesinato de las hermanas Gloria y Peggy Adriázola en Cochabamba (2015). Exploramos cómo su propio hermano, Omar Adriázola, y su pareja, Alejandra Saavedra, planificaron el crimen. El video detalla la investigación forense y la condena de 30 años a los culpables.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/1383935833126554.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25058718603769891my</guid><title>La denuncia que no fue escuchada y terminó en tragedia</title><link>https://www.facebook.com/reel/25058718603769891/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:00:00 GMT</pubDate><description>Analizando el caso del femicidio y suicidio de Andrea Fernández y Marvin Brenes en Costa Rica (2021). El video explora las denuncias previas de Andrea por violencia de género, la inacción del sistema de protección y el impacto del trágico desenlace en la sociedad</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/25058718603769891.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">685317097707715my</guid><title>El feminicidio de la joven en Montevideo y la controversia del asesino</title><link>https://www.facebook.com/reel/685317097707715/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>Este desgarrador caso sacudió a todo Uruguay</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1425919384381083/685317097707715.jpg" /></item></channel></rss>