<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Curioseando Page</title><link>https://www.facebook.com/1135616973136787</link><description>Curioseando Page</description><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 12:00:06 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">4296724117318407au</guid><title>El golpe del amor: La historia de David</title><link>https://www.facebook.com/reel/4296724117318407/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>David buscaba compañía en internet, pero terminó siendo víctima de un sofisticado fraude emocional. Su hija Shelby expuso cómo una supuesta relación sentimental fue utilizada para drenar los ahorros de toda su vida bajo falsas promesas de inversión, alertando sobre la vulnerabilidad de los adultos mayores ante este tipo de estafas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/4296724117318407.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/4296724117318407.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="548"><media:title>El golpe del amor: La historia de David</media:title><media:description>David buscaba compañía en internet, pero terminó siendo víctima de un sofisticado fraude emocional. Su hija Shelby expuso cómo una supuesta relación sentimental fue utilizada para drenar los ahorros de toda su vida bajo falsas promesas de inversión, alertando sobre la vulnerabilidad de los adultos mayores ante este tipo de estafas.</media:description><media:credit>Curioseando Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">3426895127476297au</guid><title>Leonarda Cianciulli: La fabricante de jabón de Correggio</title><link>https://www.facebook.com/reel/3426895127476297/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Conocida por una de las historias más oscuras de Italia, Leonarda Cianciulli recurrió a actos extremos entre 1939 y 1940. Movida por la superstición y el deseo de proteger a su hijo durante la guerra, esta mujer procesó los restos de sus víctimas para elaborar productos de uso común, cumpliendo así una sombría profecía sobre su destino.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/3426895127476297.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">733118299411470au</guid><title>Este caso demuestra que no existe el crimen perfecto</title><link>https://www.facebook.com/reel/733118299411470/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023, un hombre en Colorado orquestó una red de acoso digital contra su propia esposa antes de asesinarla, intentando culpar a un tercero. Tras una investigación que reveló búsquedas web perturbadoras y evidencia digital clave, Daniel Krug fue condenado en 2025 a cadena perpetua por este crimen que conmocionó al país.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/733118299411470.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1421294859582363au</guid><title>La traición del círculo cercano de Jennifer Daugherty</title><link>https://www.facebook.com/reel/1421294859582363/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:30:00 GMT</pubDate><description>En 2010, una mujer con discapacidad intelectual fue víctima de un ataque brutal por parte de quienes consideraba sus amigos en Pensilvania. El impacto de este suceso impulsó la creación de la Ley de Jennifer, que obliga a denunciar delitos violentos presenciados, marcando un antes y un después en la legislación estatal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1421294859582363.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">816436171388337au</guid><title>Una familia descomunal que creía ser la elegida</title><link>https://www.facebook.com/reel/816436171388337/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En diciembre de 1970, Santa Cruz de Tenerife fue escenario de un acontecimiento vinculado a creencias extremas que conmocionó a España. Un joven y su padre terminaron con la vida de varios miembros de su propia familia bajo una fuerte influencia sectaria. Tras ser declarados no imputables y escapar años después, su paradero sigue siendo un misterio.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/816436171388337.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">899059499434245au</guid><title>El caso de Mitesh Patel y la evidencia digital</title><link>https://www.facebook.com/reel/899059499434245/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un farmacéutico en Inglaterra planeó durante años terminar con la vida de su esposa para cobrar un seguro y mudarse con su amante. Su coartada de un asalto falso fue desmentida gracias a los datos de una aplicación de salud en su teléfono y su historial de búsquedas. Analizamos este suceso que terminó en una condena a cadena perpetua.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/899059499434245.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1183355340624547au</guid><title>Este hombre hizo de las suyas, pero ella lo detuvo</title><link>https://www.facebook.com/reel/1183355340624547/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En diciembre de 2021, un individuo llevó a cabo una serie de ataques dirigidos en diversos puntos de Colorado, afectando a múltiples negocios y residencias privadas. El incidente concluyó tras un enfrentamiento con las autoridades locales, destacando la valiente respuesta de una agente que logró detener la amenaza a pesar de sus heridas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1183355340624547.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1667275551350264au</guid><title>Ella no esperaba que una diversión se convirtiera en terror</title><link>https://www.facebook.com/reel/1667275551350264/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2003, un suceso ocurrido en la zona rural de São Paulo conmocionó a Brasil y generó un intenso debate sobre la legislación penal. Tras la desaparición de dos jóvenes durante un campamento, la investigación reveló una serie de eventos que culminaron en condenas históricas. Analizamos los detalles del proceso judicial y el destino de los implicados.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1667275551350264.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1328071502341852au</guid><title>Perdió a su hija por invitar a un monstruo a vivir con ellas</title><link>https://www.facebook.com/reel/1328071502341852/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2020, un suceso en Haverfordwest conmocionó a la opinión pública tras revelarse los detalles de lo ocurrido con una pequeña de dos años. A pesar de los intentos por desviar la investigación, las pruebas periciales desmintieron las versiones iniciales, lo que llevó a una condena tras analizarse la gravedad de las lesiones presentadas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1328071502341852.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2025719568187543au</guid><title>Se enamoró de su alumno y los padres la descubrieron</title><link>https://www.facebook.com/reel/2025719568187543/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una exprofesora de primaria fue condenada a 20 años de prisión tras descubrirse que mantenía un vínculo inapropiado con un estudiante de 13 años. El caso salió a la luz gracias a una aplicación de control parental, lo que derivó en cargos graves y una sentencia de vigilancia de por vida al terminar su tiempo en un centro penitenciario.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2025719568187543.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">767381526371677au</guid><title>La relación de Sabrina Hutton y Harold Lewis en el centro del escándalo</title><link>https://www.facebook.com/reel/767381526371677/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Analizamos los detalles de uno de los vínculos más polémicos y comentados de la actualidad. La historia entre Sabrina Hutton y Harold Lewis ha acaparado titulares debido a comportamientos tóxicos y situaciones públicas que desataron el escándalo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/767381526371677.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2385123105282942au</guid><title>Relaciones abiertas y todo lo que eso implica</title><link>https://www.facebook.com/reel/2385123105282942/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Las relaciones abiertas son cada vez más comunes, pero ¿realmente funcionan para todos?</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2385123105282942.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2519731731756293au</guid><title>Lily Peters se enfrentó a una bestia disfrazada de inocencia</title><link>https://www.facebook.com/reel/2519731731756293/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La comunidad de Wisconsin quedó conmocionada tras el hallazgo del cuerpo de Lily Peters, de solo 10 años. Su primo de 14 confesó haber planeado el ataque, revelando detalles escalofriantes sobre lo sucedido en un sendero local. El caso generó un intenso debate legal al decidirse que el menor será juzgado como un adulto en 2025.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2519731731756293.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">795154126863405au</guid><title>Los peligros reales de entrar en la Deep Web</title><link>https://www.facebook.com/reel/795154126863405/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un recorrido por las realidades y los mitos de lo que sucede al navegar en las capas ocultas de internet.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/795154126863405.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1518586582703368au</guid><title>El crimen del pequeño Joe Geeling y la mente fría de Michael Hamer</title><link>https://www.facebook.com/reel/1518586582703368/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La trágica historia de un niño de 11 años que fue engañado por un compañero de escuela mediante una carta falsa. Este caso relata cómo Michael Hamer, movido por una obsesión perturbadora, atrajo a Joe a su hogar para cometer un acto de una brutalidad extrema, intentando después ocultar el crimen de forma calculada. Una crónica sobre la pérdida de la inocencia y el impacto de un asesinato que conmocionó a toda una comunidad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1518586582703368.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">887486087120587au</guid><title>El manipulador que creó una secta en una universidad de élite</title><link>https://www.facebook.com/reel/887486087120587/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La impactante historia de Larry Ray, el hombre que convirtió el dormitorio de su hija en el epicentro de un sistema de extorsión y abusos. A través de falsas terapias y manipulación psicológica, Ray sometió a un grupo de estudiantes de Sarah Lawrence College durante una década, en un caso que sacudió los cimientos de la seguridad académica y terminó con una condena histórica en una prisión federal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/887486087120587.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1924654155135101au</guid><title>Cuando todas las mujeres persiguen la misma cara</title><link>https://www.facebook.com/reel/1924654155135101/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una reflexión sobre la creciente tendencia estética que impulsa a muchas mujeres a buscar rasgos idénticos bajo los estándares de la industria. La presión por encajar en un molde visual específico está transformando la apariencia en la gran pantalla, abriendo un debate sobre la uniformidad y la pérdida de la autenticidad en la cultura de la imagen.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1924654155135101.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1194570786115940au</guid><title>Las cámaras grabaron lo que pasó con Cherish Perrywinkle</title><link>https://www.facebook.com/reel/1194570786115940/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La conmovedora historia de una pequeña de ocho años que fue engañada durante una tarde de compras en Jacksonville. Este relato expone cómo la confianza de una madre fue traicionada por un sujeto con un oscuro historial, resultando en un suceso que obligó a las autoridades a replantear la seguridad de la comunidad y la vigilancia de reincidentes.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1194570786115940.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1977293376543914au</guid><title>El impuesto discriminatorio contra las mujeres</title><link>https://www.facebook.com/reel/1977293376543914/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un recorrido histórico por las injustas cargas tributarias que se imponían a las mujeres por motivos de género y casta. Este relato expone la lucha por la dignidad y el impacto de estas medidas opresivas en la sociedad india del pasado.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1977293376543914.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1928896051377864au</guid><title>El testimonio de supervivencia de Karen Widdoss</title><link>https://www.facebook.com/reel/1928896051377864/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una joven de Pensilvania enfrentó una situación límite tras decidir terminar su relación sentimental. A pesar de la gravedad del ataque sufrido, su testimonio se convirtió en una pieza clave para entender las señales de peligro y la importancia de la justicia en casos de violencia personal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1928896051377864.jpg" /></item></channel></rss>