<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Curioseando Page</title><link>https://www.facebook.com/1135616973136787</link><description>Curioseando Page</description><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:07 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">767381526371677ca</guid><title>La relación de Sabrina Hutton y Harold Lewis en el centro del escándalo</title><link>https://www.facebook.com/reel/767381526371677/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Analizamos los detalles de uno de los vínculos más polémicos y comentados de la actualidad. La historia entre Sabrina Hutton y Harold Lewis ha acaparado titulares debido a comportamientos tóxicos y situaciones públicas que desataron el escándalo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/767381526371677.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/767381526371677.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="487"><media:title>La relación de Sabrina Hutton y Harold Lewis en el centro del escándalo</media:title><media:description>Analizamos los detalles de uno de los vínculos más polémicos y comentados de la actualidad. La historia entre Sabrina Hutton y Harold Lewis ha acaparado titulares debido a comportamientos tóxicos y situaciones públicas que desataron el escándalo.</media:description><media:credit>Curioseando Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">2385123105282942ca</guid><title>Relaciones abiertas y todo lo que eso implica</title><link>https://www.facebook.com/reel/2385123105282942/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Las relaciones abiertas son cada vez más comunes, pero ¿realmente funcionan para todos?</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2385123105282942.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2519731731756293ca</guid><title>Lily Peters se enfrentó a una bestia disfrazada de inocencia</title><link>https://www.facebook.com/reel/2519731731756293/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La comunidad de Wisconsin quedó conmocionada tras el hallazgo del cuerpo de Lily Peters, de solo 10 años. Su primo de 14 confesó haber planeado el ataque, revelando detalles escalofriantes sobre lo sucedido en un sendero local. El caso generó un intenso debate legal al decidirse que el menor será juzgado como un adulto en 2025.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2519731731756293.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">795154126863405ca</guid><title>Los peligros reales de entrar en la Deep Web</title><link>https://www.facebook.com/reel/795154126863405/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un recorrido por las realidades y los mitos de lo que sucede al navegar en las capas ocultas de internet.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/795154126863405.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1518586582703368ca</guid><title>El crimen del pequeño Joe Geeling y la mente fría de Michael Hamer</title><link>https://www.facebook.com/reel/1518586582703368/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La trágica historia de un niño de 11 años que fue engañado por un compañero de escuela mediante una carta falsa. Este caso relata cómo Michael Hamer, movido por una obsesión perturbadora, atrajo a Joe a su hogar para cometer un acto de una brutalidad extrema, intentando después ocultar el crimen de forma calculada. Una crónica sobre la pérdida de la inocencia y el impacto de un asesinato que conmocionó a toda una comunidad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1518586582703368.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">887486087120587ca</guid><title>El manipulador que creó una secta en una universidad de élite</title><link>https://www.facebook.com/reel/887486087120587/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La impactante historia de Larry Ray, el hombre que convirtió el dormitorio de su hija en el epicentro de un sistema de extorsión y abusos. A través de falsas terapias y manipulación psicológica, Ray sometió a un grupo de estudiantes de Sarah Lawrence College durante una década, en un caso que sacudió los cimientos de la seguridad académica y terminó con una condena histórica en una prisión federal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/887486087120587.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1924654155135101ca</guid><title>Cuando todas las mujeres persiguen la misma cara</title><link>https://www.facebook.com/reel/1924654155135101/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una reflexión sobre la creciente tendencia estética que impulsa a muchas mujeres a buscar rasgos idénticos bajo los estándares de la industria. La presión por encajar en un molde visual específico está transformando la apariencia en la gran pantalla, abriendo un debate sobre la uniformidad y la pérdida de la autenticidad en la cultura de la imagen.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1924654155135101.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1194570786115940ca</guid><title>Las cámaras grabaron lo que pasó con Cherish Perrywinkle</title><link>https://www.facebook.com/reel/1194570786115940/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>La conmovedora historia de una pequeña de ocho años que fue engañada durante una tarde de compras en Jacksonville. Este relato expone cómo la confianza de una madre fue traicionada por un sujeto con un oscuro historial, resultando en un suceso que obligó a las autoridades a replantear la seguridad de la comunidad y la vigilancia de reincidentes.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1194570786115940.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1977293376543914ca</guid><title>El impuesto discriminatorio contra las mujeres</title><link>https://www.facebook.com/reel/1977293376543914/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un recorrido histórico por las injustas cargas tributarias que se imponían a las mujeres por motivos de género y casta. Este relato expone la lucha por la dignidad y el impacto de estas medidas opresivas en la sociedad india del pasado.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1977293376543914.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1928896051377864ca</guid><title>El testimonio de supervivencia de Karen Widdoss</title><link>https://www.facebook.com/reel/1928896051377864/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una joven de Pensilvania enfrentó una situación límite tras decidir terminar su relación sentimental. A pesar de la gravedad del ataque sufrido, su testimonio se convirtió en una pieza clave para entender las señales de peligro y la importancia de la justicia en casos de violencia personal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1928896051377864.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1208734781321499ca</guid><title>Su confesión estaba guardada en un disco duro en el techo </title><link>https://www.facebook.com/reel/1208734781321499/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una madre y enfermera es hallada sin vida en su hogar pocos días después de realizar un acto de generosidad excepcional. La complejidad de las evidencias dejó a las autoridades frente a un enigma que tomó años en encontrar claridad dentro del sistema judicial.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1208734781321499.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">840302651956317ca</guid><title>El joven de la espada que marcó la historia de Murcia</title><link>https://www.facebook.com/reel/840302651956317/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>En el año 2000, un acontecimiento en Murcia conmocionó a la sociedad española por sus características. El caso se convirtió en un referente sobre la rehabilitación y los procesos de reinserción tras cumplir la sentencia establecida.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/840302651956317.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1347154727188646ca</guid><title>La lucha por la justicia en el caso de Emily Jones</title><link>https://www.facebook.com/reel/1347154727188646/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>El suceso ocurrido en un parque de Bolton expone deficiencias en los servicios de salud mental y en los controles administrativos. El padre de la pequeña busca cambios estructurales para que ninguna otra familia pase por una situación similar.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1347154727188646.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2666188697090626ca</guid><title>¿Hasta dónde llegarías para conquistar a un millonario?</title><link>https://www.facebook.com/reel/2666188697090626/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate><description>Exponemos la existencia de un "curso" que enseña a mujeres a conseguir un marido millonario. ¿Qué tan dispuestos están algunos a vender su vida y su intimidad por dinero?</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2666188697090626.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1497938741262453ca</guid><title>Jlo y diddy: El escándalo de las fotos y cintas</title><link>https://www.facebook.com/reel/1497938741262453/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Los rumores vuelven a vincular a Jennifer López con el turbulento historial de Diddy. Cintas y fotos trucadas de la expareja circulan en la red. Presentamos los detalles del escándalo en curso que reabre la conexión entre ambos artistas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1497938741262453.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">850295291262261ca</guid><title>Nadie se ve como en la vida real</title><link>https://www.facebook.com/reel/850295291262261/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>El uso constante de filtros ha cambiado nuestra percepción de la apariencia. Cuestionamos las diferencias entre la imagen digital y la vida real en un mundo donde la perfección es modificable.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/850295291262261.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">784861471225785ca</guid><title>Fue de vacaciones con sus amigos y jamás regresó</title><link>https://www.facebook.com/reel/784861471225785/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 23:02:00 GMT</pubDate><description>En julio de 2014, Lars Mittank desapareció del aeropuerto en Bulgaria sin dejar rastro, justo cuando debía regresar a Alemania tras unas vacaciones. Su comportamiento extraño, los mensajes de miedo a su madre y la huida repentina han convertido su caso en uno de los misterios más famosos de YouTube.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/784861471225785.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1580538836290492ca</guid><title>Una historia de amor confusa con una esposa que no existe</title><link>https://www.facebook.com/reel/1580538836290492/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:02:00 GMT</pubDate><description>Durante más de dos años, David creyó estar enamorado de María, una mujer que decía necesitar su ayuda y compañía. Enviar dinero se convirtió en rutina, hasta que descubrió que todo era una estafa: la mujer no existía y las fotos que le habían mostrado eran robadas de otra persona.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_1580538836290492.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1407482510943878ca</guid><title>El crecimiento del mercado de citas sugar</title><link>https://www.facebook.com/reel/1407482510943878/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:01:00 GMT</pubDate><description>Un nuevo reporte muestra que el número de universitarias que participan en relaciones de “sugar baby” aumentó un 42% en los últimos tres años en Estados Unidos. Este fenómeno va más allá de la moda: cuestiona cómo definimos el valor de las mujeres, su independencia económica y el poder que realmente tienen. Este video analiza las razones detrás del aumento y lo que significa para la próxima generación. Una mirada provocadora a la relación entre atractivo, dinero y poder en la sociedad actual.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1407482510943878.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1540332837006367ca</guid><title>Las cámaras de Walmart grabaron el comienzo de un infierno</title><link>https://www.facebook.com/reel/1540332837006367/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:02:00 GMT</pubDate><description>Y estaba súper interesado en ver sobre todo que es lo que Rayne le estaba comprando a Cherries. En un momento dado él se fue junto a Cherries y había escogido unos zapatos de tacón pero de mujer adulta y le insistía, le insistía "pruebate los, pruébate los, ya verás qué bien te quedan". Son las 7 y media de la tarde cuando Ryan y sus tres hijas se van a comprar a un dólar general de su vecindario. Aquel no era un día normal para Cherries, pues al día siguiente. Ya tenía que montar en un avión para irse a pasar las vacaciones con su padre. Y su madre Ryan estaba intentando ingeniárselas para que con esos 100 dólares que llevaban el bolsillo pudiera comprar la comida que necesitaba para toda la semana, algunos enseres que necesitaba también para el hogar. El problema es que la niña se había encaprichado de un vestidito de corazones rojos y ya nos estaba dando cuenta de que todos sus movimientos estaban siendo observados. El cajero le dijo que había un hombre que había preguntado si ella finalmente se había podido permitir comprarle a su hija ese vestido o no. Y le dijo que el hombre la iba a estar esperando en el estacionamiento. El hombre que estaba esperando fuera de la tienda se llama Don Smith y cuando Ryan sale con sus hijas le dice que está esperando a que llegue su esposa. Y que su esposa tiene un cupón de Walmart y que él estaría encantado y su esposa también decederselo a Ryan para que le pueda comprar a las niñas lo que necesitan. La esposa no llega, ¿vale? Y entonces Don le dice a Ryan, "Mira, ¿qué te parece si os llevo en mi furgoneta hasta Walmart y esperamos allí directamente a mi esposa?" Ryan iba a decir directamente que no. Pero ¿sabes lo que pasa? Que mientras que habían estado hablando se había puesto a llover a cántaros, entonces tenía dos opciones. </description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1540332837006367.jpg" /></item></channel></rss>