<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Curioseando Page</title><link>https://www.facebook.com/1135616973136787</link><description>Curioseando Page</description><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 16:00:31 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">2361825837670222</guid><title>Este caso permitió resolver otros que se habían enfriado</title><link>https://www.facebook.com/reel/2361825837670222/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>El caso que logró reactivar decenas de expedientes olvidados.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2361825837670222.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2361825837670222.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="598"><media:title>Este caso permitió resolver otros que se habían enfriado</media:title><media:description>El caso que logró reactivar decenas de expedientes olvidados.</media:description><media:credit>Curioseando Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">9890991237691395</guid><title>En tan solo 30 segundos su hijo desapareció de su lado</title><link>https://www.facebook.com/reel/9890991237691395/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 1993, un pequeño de dos años fue sustraído de un centro comercial en Inglaterra por dos niños de apenas diez años tras un descuido de segundos. El suceso terminó trágicamente en una vía ferroviaria, convirtiendo a los responsables en los condenados más jóvenes del Reino Unido.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/9890991237691395.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">753901953999594</guid><title>Jason Vukovich, el vengador de Alaska</title><link>https://www.facebook.com/reel/753901953999594/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2016, un hombre utilizó el registro público para localizar y agredir a delincuentes en Anchorage, alegando que buscaba la justicia que el sistema le negó en su infancia. Con su libertad programada para 2028, el caso sigue siendo un referente sobre los peligros del vigilantismo y las secuelas del trauma en la conducta criminal.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/753901953999594.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">936321389061185</guid><title>Tuvo una infancia durísima y se cruzó con la peor persona</title><link>https://www.facebook.com/reel/936321389061185/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2016, una joven fue sentenciada en Michigan tras intentar agredir a su familia bajo la manipulación de su pareja adulta. El proceso destacó por el apoyo de sus padres adoptivos, quienes señalaron traumas de su infancia en Polonia como factor determinante.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/936321389061185.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1359595379521978</guid><title>La influencer que fingió su desaparición para ganar fama</title><link>https://www.facebook.com/reel/1359595379521978/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Una creadora de contenido simuló no ser localizada con el objetivo de aumentar su notoriedad en redes sociales.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1359595379521978.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">751729824216963</guid><title>Lo que esconden las sonrisas perfectas de Hollywood</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=jnTEG1TWwtg</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>¿Hasta dónde llegarías por la sonrisa perfecta? La tendencia de los "Turkey Teeth" está arrasando en Hollywood y TikTok, pero lo que te venden como "carillas" esconde una realidad mucho más oscura.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/751729824216963.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1628398028592379</guid><title>El caso del “Night Stalker”, un monstruo con dientes podridos</title><link>https://www.facebook.com/reel/1628398028592379/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Entre 1984 y 1985, un individuo perpetró una serie de agresiones y ataques en California, actuando de forma imprevisible en hogares particulares. La captura fue realizada por ciudadanos que lo reconocieron tras una intensa búsqueda mediática. El caso es relevante por la brutalidad de los actos y el impacto social que generó en la seguridad pública de la época.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1628398028592379.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1258429839476595</guid><title>Acabó con su familia para mantener una obsesión </title><link>https://www.facebook.com/reel/1258429839476595/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Tras recibir cadena perpetua por el deceso de su familia en 2019, Amato fue vinculado en 2025 a un plan para contratar a un sicario contra un presentador de televisión. El interno habría coordinado el complot mediante un teléfono ilegal junto a la esposa de la víctima.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1258429839476595.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1972474713309006</guid><title>No eres adicta al azúcar, estás estresada</title><link>https://www.facebook.com/reel/1972474713309006/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>El consumo excesivo de dulces suele ser una respuesta del organismo ante niveles altos de cortisol y no una adicción biológica real. El cuerpo busca energía rápida para enfrentar tensiones, creando un ciclo de dependencia emocional.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1972474713309006.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1703526384145567</guid><title>Vecino adicto a una red social destroza familia con sus posts</title><link>https://www.facebook.com/reel/1703526384145567/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2020, un joven fue juzgado tras un altercado donde perdió la vida su vecino en Nueva Jersey. El conflicto escaló por videos en redes sociales donde Latham se burlaba de la familia para ganar fama digital.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1703526384145567.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1413141440483121</guid><title>La peor madre del mundo</title><link>https://www.facebook.com/reel/1413141440483121/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>Entre 1996 y 2006, Megan Huntsman terminó con la vida de seis de sus hijos recién nacidos en Pleasant Grove, ocultando los restos en su garaje. El caso se descubrió en 2014 cuando su expareja localizó los cuerpos al limpiar la propiedad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1413141440483121.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">879645568146251</guid><title>Tenía un repertorio macabro y caminaba impune por las calles</title><link>https://www.facebook.com/reel/879645568146251/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2014, el rastro de la estudiante Hannah Graham en Charlottesville permitió identificar a Jesse Matthew Jr. a través de grabaciones de seguridad y pruebas de ADN. El arresto del sospechoso resolvió otros crímenes ocurridos desde 2005 que permanecían abiertos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_879645568146251.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2129936554475757</guid><title>El origen de I Don't Like Mondays</title><link>https://www.facebook.com/reel/2129936554475757/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El 29 de enero de 1979, una joven de 16 años abrió fuego contra una escuela primaria en San Diego desde su ventana, causando dos muertes y varios heridos. Se entregó tras horas de asedio a cambio de una hamburguesa, justificando sus actos con la frase "no me gustan los lunes".</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2129936554475757.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1059565803012222</guid><title>Fingieron la desaparición de su hijo de 4 años</title><link>https://www.facebook.com/reel/1059565803012222/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023 se dictó sentencia contra una mujer por su responsabilidad en el fallecimiento de su hijastro de cuatro años en 2019. Tras un incidente doméstico con agua caliente, los tutores no buscaron ayuda médica y ocultaron lo sucedido a las autoridades.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1059565803012222.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1430529401764241</guid><title>Hijos Fuera de Control ¿Quién tiene la Culpa? </title><link>https://www.youtube.com/watch?v=_GFFUCU5WuM</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>La crianza respetuosa no está dando resultados positivos. Los padres están agotados y sus hijos completamente fuera de sí porque los "supuestos adultos" que deben educarlos, han puesto sobre ellos el grandísimo peso de la libertad sin límites, cosa para la cual, obviamente, no están preparados.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1430529401764241.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1609457770050294</guid><title>Aberrante caso: Padre se carga a su familia de 8</title><link>https://www.facebook.com/reel/1609457770050294/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En un trágico suceso en Enoch City, un hombre de 42 años acabó con la vida de sus cinco hijos, su esposa y su suegra antes de suicidarse. El crimen ocurrió tras una demanda de divorcio y una investigación previa por maltrato infantil.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1609457770050294.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1419132462899564</guid><title>El Engaño de Madison Russo y el Fraude del Falso Cáncer</title><link>https://www.facebook.com/reel/1419132462899564/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023, Madison Russo recibió una sentencia de diez años suspendida en Iowa tras fingir leucemia y un tumor espinal para obtener miles de dólares en donaciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_1419132462899564.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">902105795658730</guid><title>Este hombre crio a su propia esposa</title><link>https://www.facebook.com/reel/902105795658730/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate><description>Franklin Delano Floyd fue un criminal estadounidense responsable de décadas de secuestros y engaños, incluyendo el caso de Suzanne Sevakis y la desaparición de Michael Hughes. Antes de partir por causas naturales en 2023, confesó haberle quitado la vida al pequeño Michael tras su rapto en 1994.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/902105795658730.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4299482550380221</guid><title>Todos saben qué pasó con Christina Whittaker y no dicen nada</title><link>https://www.facebook.com/reel/4299482550380221/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2009, Christina Whittaker desapareció tras salir de un bar en Missouri, dejando atrás sus pertenencias y a su hija pequeña. A inicios de 2026, el caso sigue abierto sin pruebas físicas, entre teorías de trata y posibles irregularidades en la investigación local.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/4299482550380221.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1768752330482864</guid><title>El experimento de un padre para crear una superhumana</title><link>https://www.facebook.com/reel/1768752330482864/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un padre sometió a su hija a un entrenamiento extremo desde la infancia con el objetivo de desarrollar capacidades sobrehumanas, pero la situación dio un giro inesperado.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1768752330482864.jpg" /></item></channel></rss>