<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Curioseando Page</title><link>https://www.facebook.com/1135616973136787</link><description>Curioseando Page</description><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 23:30:11 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1580538836290492in</guid><title>Una historia de amor confusa con una esposa que no existe</title><link>https://www.facebook.com/reel/1580538836290492/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:02:00 GMT</pubDate><description>Durante más de dos años, David creyó estar enamorado de María, una mujer que decía necesitar su ayuda y compañía. Enviar dinero se convirtió en rutina, hasta que descubrió que todo era una estafa: la mujer no existía y las fotos que le habían mostrado eran robadas de otra persona.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_1580538836290492.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1580538836290492.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="721"><media:title>Una historia de amor confusa con una esposa que no existe</media:title><media:description>Durante más de dos años, David creyó estar enamorado de María, una mujer que decía necesitar su ayuda y compañía. Enviar dinero se convirtió en rutina, hasta que descubrió que todo era una estafa: la mujer no existía y las fotos que le habían mostrado eran robadas de otra persona.</media:description><media:credit>Curioseando Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">1407482510943878in</guid><title>El crecimiento del mercado de citas sugar</title><link>https://www.facebook.com/reel/1407482510943878/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:01:00 GMT</pubDate><description>Un nuevo reporte muestra que el número de universitarias que participan en relaciones de “sugar baby” aumentó un 42% en los últimos tres años en Estados Unidos. Este fenómeno va más allá de la moda: cuestiona cómo definimos el valor de las mujeres, su independencia económica y el poder que realmente tienen. Este video analiza las razones detrás del aumento y lo que significa para la próxima generación. Una mirada provocadora a la relación entre atractivo, dinero y poder en la sociedad actual.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1407482510943878.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1540332837006367in</guid><title>Las cámaras de Walmart grabaron el comienzo de un infierno</title><link>https://www.facebook.com/reel/1540332837006367/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 23:02:00 GMT</pubDate><description>Y estaba súper interesado en ver sobre todo que es lo que Rayne le estaba comprando a Cherries. En un momento dado él se fue junto a Cherries y había escogido unos zapatos de tacón pero de mujer adulta y le insistía, le insistía "pruebate los, pruébate los, ya verás qué bien te quedan". Son las 7 y media de la tarde cuando Ryan y sus tres hijas se van a comprar a un dólar general de su vecindario. Aquel no era un día normal para Cherries, pues al día siguiente. Ya tenía que montar en un avión para irse a pasar las vacaciones con su padre. Y su madre Ryan estaba intentando ingeniárselas para que con esos 100 dólares que llevaban el bolsillo pudiera comprar la comida que necesitaba para toda la semana, algunos enseres que necesitaba también para el hogar. El problema es que la niña se había encaprichado de un vestidito de corazones rojos y ya nos estaba dando cuenta de que todos sus movimientos estaban siendo observados. El cajero le dijo que había un hombre que había preguntado si ella finalmente se había podido permitir comprarle a su hija ese vestido o no. Y le dijo que el hombre la iba a estar esperando en el estacionamiento. El hombre que estaba esperando fuera de la tienda se llama Don Smith y cuando Ryan sale con sus hijas le dice que está esperando a que llegue su esposa. Y que su esposa tiene un cupón de Walmart y que él estaría encantado y su esposa también decederselo a Ryan para que le pueda comprar a las niñas lo que necesitan. La esposa no llega, ¿vale? Y entonces Don le dice a Ryan, "Mira, ¿qué te parece si os llevo en mi furgoneta hasta Walmart y esperamos allí directamente a mi esposa?" Ryan iba a decir directamente que no. Pero ¿sabes lo que pasa? Que mientras que habían estado hablando se había puesto a llover a cántaros, entonces tenía dos opciones. </description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1540332837006367.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">829455139957020in</guid><title>Una adolescente descubre el horror al regresar de un viaje</title><link>https://www.facebook.com/reel/829455139957020/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 2009, la familia Lin de North Epping, Sídney, sufrió un terrible suceso. Cinco miembros de la familia fueron encontrados sin vida por la hermana de la víctima. Presentamos el desarrollo del caso, la investigación que llevó al arresto de Lian Bin "Robert" Xie (el cuñado de Min Lin) y el juicio que generó gran atención mediática en Australia.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/829455139957020.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1168709138721025in</guid><title>Zachary Latham: ¿Qué serías capaz de hacer por fama?</title><link>https://www.facebook.com/reel/1168709138721025/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Em 2018, o americano Zachary Latham começou a registrar as viagens que fazia em seu veículo a toda velocidade, evidentemente fazendo muito barulho e perturbando a tranquilidade de seu bairro em Vineland, Nova Jersey.  Zachary não apenas perturbou a vizinhança com seu terrível barulho e infrações de trânsito, mas também registrou as reclamações que recebeu dos moradores locais e depois publicou tudo no Tiktok. Latham mostrou-se um cara rebelde e despreocupado, imagem que o levou a conquistar mais de 40 mil seguidores na referida plataforma, com vídeos com mais de 3 milhões de visualizações.  Mas um dos vizinhos de Zachary cansou-se rapidamente da situação e decidiu confrontar o jovem. O sujeito foi William Durham, 51 anos. Durham morava com sua esposa Catherine e seus 2 filhos a 4 casas de distância da casa de Zachary. O TikToker e a família Durham iniciariam uma disputa aberta por mais de 2 anos.  A situação chegaria a um ponto sem retorno em 4 de maio de 2020. Catherine Durham, totalmente irritada e frustrada com a situação, decidiu confrontar Latham novamente. Zachary a empurrou e saiu de cena em seu veículo. Poucas horas depois do evento, William Durham junto com seus 2 filhos se aproximaram da casa de Zachary Latham completamente furiosos. Zachary sabia que isso poderia acontecer, ele se armou com um objeto pontiagudo e então começou a tragédia.  Os Durham atacaram fortemente Latham e na luta Zachary usou a faca contra William deixando-o gravemente ferido. Por outro lado, a esposa de Latham não parou de registrar o incidente em nenhum momento. Aparentemente, eles contavam com a afirmação dos Durhams e planejavam ter material para um novo vídeo viral.  William Durham morreu poucas horas depois, enquanto Zachary Latham, de apenas 18 anos, foi preso pela polícia. Após o seu julgamento em 2023, as autoridades libertaram-no considerando que agiu em legítima defesa.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1168709138721025.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4181013012141307in</guid><title>El secreto que le costó la vida a Kayla Kelley</title><link>https://www.facebook.com/reel/4181013012141307/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Kayla Kelley desapareció tras amenazar a su novio en línea con revelar su matrimonio. Su cuerpo fue hallado cerca de la casa del hombre en Texas. </description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/4181013012141307.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1162704809328091in</guid><title>El Caso Burari: Una Mirada A La Psicosis Compartida</title><link>https://www.facebook.com/reel/1162704809328091/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>El trágico suceso de Burari en 2018. Una familia fue hallada en Delhi, tras lo que la policía catalogó como un suicidio ritual motivado por psicosis. Analizamos la investigación y los diarios familiares.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1162704809328091.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2044763756310170in</guid><title>Las gemelas que recordaron sus vidas pasadas</title><link>https://www.facebook.com/reel/2044763756310170/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>La increíble historia de Gillian y Jennifer Pollock. Nacieron un año después de que sus hermanas murieran, mostrando recuerdos y marcas de nacimiento idénticas. Estudiado por el Dr. Ian Stevenson como prueba de reencarnación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2044763756310170.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1913359392543506in</guid><title>Cómo romper los patrones repetitivos que te detienen</title><link>https://www.facebook.com/reel/1913359392543506/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Los patrones se repiten hasta que tomas la decisión de romper el ciclo. Aprende a sanar, practicar el autocuidado y cambiar tu vida.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1913359392543506.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1527195348562602in</guid><title>Hará hasta lo imposible por no ver feliz a su madre</title><link>https://www.facebook.com/reel/1527195348562602/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:02:00 GMT</pubDate><description>A veces el mayor conflicto no viene de fuera, sino del propio hogar. En esta historia seguimos a alguien dispuesto a hacer lo imposible con tal de no ver feliz a su madre. Celos, resentimientos y heridas no sanadas que se arrastran por años salen a la luz, revelando una relación marcada por el control y el dolor.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_1527195348562602.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2308658992979552in</guid><title>Entre likes y pañales: la otra cara de la maternidad</title><link>https://www.facebook.com/reel/2308658992979552/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><description>Detrás de las fotos perfectas y los likes, existe una maternidad real que casi nadie muestra. Cansancio, dudas, culpa… pero también una fuerza inmensa que nace cada día. En este video exploramos esa otra cara de la maternidad: la que no se filtra, no se maquilla y no siempre se entiende, pero que merece ser contada.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_2308658992979552.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4344626722487640in</guid><title>El ruido en tu mente es un llamado a escucharte </title><link>https://www.facebook.com/reel/4344626722487640/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 23:02:00 GMT</pubDate><description>Ese ruido constante en tu mente no es un enemigo, es un mensaje. Es tu interior pidiéndote una pausa, un respiro y un momento para escucharte de verdad. En este video exploramos por qué aparecen esos pensamientos, qué intentan decirte y cómo convertir ese caos mental en guía para tu bienestar emocional.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_4344626722487640.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">802392949466097in</guid><title>No estás rota, solo estás despertando a tu poder interior</title><link>https://www.facebook.com/reel/802392949466097/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate><description>A veces confundes el dolor con ruptura, pero en realidad es transformación. No estás rota: estás despertando a una fuerza interna que siempre estuvo ahí. En este video exploramos cómo los momentos difíciles pueden convertirse en el inicio de un renacer personal, donde recuperas tu voz, tu claridad y tu poder.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_802392949466097.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1397866971959709in</guid><title>Análisis del informe psicológico del involucrado en el caso Andreina</title><link>https://www.facebook.com/reel/1397866971959709/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>El caso Andreina tomó un giro decisivo cuando salió a la luz el informe psicológico del principal involucrado. En este video desglosamos sus hallazgos más reveladores: patrones de conducta, rasgos de personalidad, contradicciones y señales que podrían explicar su comportamiento antes, durante y después de los hechos. Un análisis detallado para entender qué hay realmente detrás de su perfil psicológico.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_1397866971959709.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2647849478747810in</guid><title>Un youtuber pierde la cabeza durante un video en vivo</title><link>https://www.facebook.com/reel/2647849478747810/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:03:00 GMT</pubDate><description>Un youtuber fingió emitir en vivo para cubrir su atrocidad</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_2647849478747810.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2465332923864226in</guid><title>Las tres mortales y oscuras amigas de San Fernando, España</title><link>https://www.facebook.com/reel/2465332923864226/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 01:02:00 GMT</pubDate><description>En San Fernando, España, tres amigas parecían llevar una vida normal… hasta que la verdad salió a la luz. Detrás de su amistad había secretos, manipulaciones y un pacto tan macabro que estremeció al país entero. En este video reconstruimos quiénes eran, cómo formaron su vínculo mortal y qué fue lo que finalmente reveló la oscuridad que compartían.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_2465332923864226.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2103553140471648in</guid><title>Redes vs realidad: ¿hemos perdido nuestro yo?</title><link>https://www.facebook.com/reel/2103553140471648/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:01:00 GMT</pubDate><description>En un mundo donde mostramos más de lo que vivimos, las redes sociales han empezado a moldear nuestra identidad. ¿Seguimos siendo nosotros mismos o solo una versión editada para agradar? En este video analizamos cómo la comparación constante, los filtros y la búsqueda de validación pueden alejarnos de nuestro yo real… sin que nos demos cuenta.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2103553140471648.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2673266246351834in</guid><title>Descubre qué tipo de energía llevas a tus relaciones</title><link>https://www.facebook.com/reel/2673266246351834/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:00:00 GMT</pubDate><description>Todos llevamos una energía distinta a nuestras relaciones, pero pocos se detienen a descubrir cuál es realmente. En este video exploramos las señales, patrones y actitudes que revelan la energía que transmites sin darte cuenta. ¿Proyectas calma, dependencia, seguridad o caos? Descúbrelo y entiende cómo esa energía impacta la manera en que te vinculas con los demás.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_2673266246351834.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">834084892328224in</guid><title>La cuenta con mensajes subliminales que perturban</title><link>https://www.facebook.com/reel/834084892328224/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>Los videos de esta cuenta en internet son el significado de pesadillas. Tienen mensajes subliminales que causan malestar entre los espectadores.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/834084892328224.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">724959557291355in</guid><title>Cuidado con los químicos en los alimentos a consumir</title><link>https://www.facebook.com/reel/724959557291355/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>Un llamado a la precaución. Personas perdieron la vida por la ingesta de alimentos contaminados con Paraquat y otros productos químicos usados en la agricultura.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/724959557291355.jpg" /></item></channel></rss>