<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Curioseando Page</title><link>https://www.facebook.com/1135616973136787</link><description>Curioseando Page</description><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 16:01:34 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1972474713309006nz</guid><title>No eres adicta al azúcar, estás estresada</title><link>https://www.facebook.com/reel/1972474713309006/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>El consumo excesivo de dulces suele ser una respuesta del organismo ante niveles altos de cortisol y no una adicción biológica real. El cuerpo busca energía rápida para enfrentar tensiones, creando un ciclo de dependencia emocional.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1972474713309006.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1972474713309006.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="44"><media:title>No eres adicta al azúcar, estás estresada</media:title><media:description>El consumo excesivo de dulces suele ser una respuesta del organismo ante niveles altos de cortisol y no una adicción biológica real. El cuerpo busca energía rápida para enfrentar tensiones, creando un ciclo de dependencia emocional.</media:description><media:credit>Curioseando Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">1703526384145567nz</guid><title>Vecino adicto a una red social destroza familia con sus posts</title><link>https://www.facebook.com/reel/1703526384145567/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2020, un joven fue juzgado tras un altercado donde perdió la vida su vecino en Nueva Jersey. El conflicto escaló por videos en redes sociales donde Latham se burlaba de la familia para ganar fama digital.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1703526384145567.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1413141440483121nz</guid><title>La peor madre del mundo</title><link>https://www.facebook.com/reel/1413141440483121/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>Entre 1996 y 2006, Megan Huntsman terminó con la vida de seis de sus hijos recién nacidos en Pleasant Grove, ocultando los restos en su garaje. El caso se descubrió en 2014 cuando su expareja localizó los cuerpos al limpiar la propiedad.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1413141440483121.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">879645568146251nz</guid><title>Tenía un repertorio macabro y caminaba impune por las calles</title><link>https://www.facebook.com/reel/879645568146251/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2014, el rastro de la estudiante Hannah Graham en Charlottesville permitió identificar a Jesse Matthew Jr. a través de grabaciones de seguridad y pruebas de ADN. El arresto del sospechoso resolvió otros crímenes ocurridos desde 2005 que permanecían abiertos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_879645568146251.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2129936554475757nz</guid><title>El origen de I Don't Like Mondays</title><link>https://www.facebook.com/reel/2129936554475757/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El 29 de enero de 1979, una joven de 16 años abrió fuego contra una escuela primaria en San Diego desde su ventana, causando dos muertes y varios heridos. Se entregó tras horas de asedio a cambio de una hamburguesa, justificando sus actos con la frase "no me gustan los lunes".</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2129936554475757.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1059565803012222nz</guid><title>Fingieron la desaparición de su hijo de 4 años</title><link>https://www.facebook.com/reel/1059565803012222/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023 se dictó sentencia contra una mujer por su responsabilidad en el fallecimiento de su hijastro de cuatro años en 2019. Tras un incidente doméstico con agua caliente, los tutores no buscaron ayuda médica y ocultaron lo sucedido a las autoridades.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1059565803012222.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1430529401764241nz</guid><title>Hijos Fuera de Control ¿Quién tiene la Culpa? </title><link>https://www.youtube.com/watch?v=_GFFUCU5WuM</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate><description>La crianza respetuosa no está dando resultados positivos. Los padres están agotados y sus hijos completamente fuera de sí porque los "supuestos adultos" que deben educarlos, han puesto sobre ellos el grandísimo peso de la libertad sin límites, cosa para la cual, obviamente, no están preparados.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1430529401764241.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1609457770050294nz</guid><title>Aberrante caso: Padre se carga a su familia de 8</title><link>https://www.facebook.com/reel/1609457770050294/</link><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En un trágico suceso en Enoch City, un hombre de 42 años acabó con la vida de sus cinco hijos, su esposa y su suegra antes de suicidarse. El crimen ocurrió tras una demanda de divorcio y una investigación previa por maltrato infantil.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1609457770050294.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1419132462899564nz</guid><title>El Engaño de Madison Russo y el Fraude del Falso Cáncer</title><link>https://www.facebook.com/reel/1419132462899564/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2023, Madison Russo recibió una sentencia de diez años suspendida en Iowa tras fingir leucemia y un tumor espinal para obtener miles de dólares en donaciones.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_1419132462899564.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">902105795658730nz</guid><title>Este hombre crio a su propia esposa</title><link>https://www.facebook.com/reel/902105795658730/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 GMT</pubDate><description>Franklin Delano Floyd fue un criminal estadounidense responsable de décadas de secuestros y engaños, incluyendo el caso de Suzanne Sevakis y la desaparición de Michael Hughes. Antes de partir por causas naturales en 2023, confesó haberle quitado la vida al pequeño Michael tras su rapto en 1994.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/902105795658730.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4299482550380221nz</guid><title>Todos saben qué pasó con Christina Whittaker y no dicen nada</title><link>https://www.facebook.com/reel/4299482550380221/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2009, Christina Whittaker desapareció tras salir de un bar en Missouri, dejando atrás sus pertenencias y a su hija pequeña. A inicios de 2026, el caso sigue abierto sin pruebas físicas, entre teorías de trata y posibles irregularidades en la investigación local.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/4299482550380221.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1768752330482864nz</guid><title>El experimento de un padre para crear una superhumana</title><link>https://www.facebook.com/reel/1768752330482864/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un padre sometió a su hija a un entrenamiento extremo desde la infancia con el objetivo de desarrollar capacidades sobrehumanas, pero la situación dio un giro inesperado.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1768752330482864.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">872965392111009nz</guid><title>La creciente obsesión general por el Ozempic</title><link>https://www.facebook.com/reel/872965392111009/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El uso de Ozempic se ha extendido masivamente entre la población general para la pérdida de peso, más allá del ámbito de las celebridades. Este fenómeno global ha impactado el consumo de alimentos y generado escasez para pacientes con diabetes. Su importancia radica en los riesgos del uso sin supervisión y la presión por alcanzar estándares estéticos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/872965392111009.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">864257709570289nz</guid><title>Cirugías plásticas que son como mínimo sorprendentes</title><link>https://www.facebook.com/reel/864257709570289/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El mundo de la estética alcanza límites inesperados con procedimientos que desafían lo convencional. Desde transformaciones extremas hasta intervenciones poco comunes, estas cirugías muestran hasta dónde puede llegar la búsqueda de la apariencia deseada y el impacto visual que generan estos cambios radicales.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/864257709570289.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">849874664703009nz</guid><title>El juicio contra Lindsay Clancy y el debate sobre la salud mental materna</title><link>https://www.facebook.com/reel/849874664703009/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En 2026, el caso de la madre de Massachusetts acusada de acabar con la vida de sus hijos llega a una etapa crucial con la fijación de su fecha de juicio. Mientras la defensa se prepara para alegar psicosis posparto, la justicia evalúa los límites de la responsabilidad penal en medio de una gran controversia sobre la salud mental.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/849874664703009.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">806004879127068nz</guid><title>La desaparición de Christina Whittaker aún es un misterio sin resolver</title><link>https://www.facebook.com/reel/806004879127068/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:00:00 GMT</pubDate><description>Desde noviembre de 2009, el paradero de Christina Whittaker sigue siendo una de las mayores incógnitas de Misuri tras ser vista por última vez al salir de un bar. A pesar de los cientos de pistas y las teorías que van desde el tráfico de personas hasta incidentes fatales esa misma noche, su caso permanece activo en 2026 sin respuestas definitivas.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/806004879127068.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">880852431513315nz</guid><title>Momentos históricos del último adiós a la reina Isabel II</title><link>https://www.facebook.com/reel/880852431513315/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Un recorrido por las imágenes y los gestos que marcaron la despedida de la monarca británica. Desde el solemne protocolo en Londres hasta las muestras de afecto de miles de personas, estas escenas capturan el final de una era y el impacto que su partida dejó en la historia del Reino Unido y el mundo entero.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/880852431513315.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2653693231656728nz</guid><title>El misterio de Sajitha y Rahman once años ocultos en una habitación</title><link>https://www.facebook.com/reel/2653693231656728/</link><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>En un asombroso caso que desafía la lógica, Sajitha permaneció escondida en el cuarto de su pareja por más de una década sin que la familia de él lo notara. Aunque la pareja afirma que fue una decisión voluntaria por amor, el hallazgo en 2021 dejó al mundo con dudas sobre cómo es posible vivir en secreto bajo el mismo techo por tanto tiempo.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2653693231656728.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">895533339525034nz</guid><title>Marc Dutroux y el episodio más oscuro de Bélgica</title><link>https://www.facebook.com/reel/895533339525034/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>El caso de Marc Dutroux no solo reveló crímenes atroces contra menores, sino que expuso las profundas grietas de la justicia belga. Entre la indignación social y las sospechas de redes de protección en las altas esferas, este hombre se convirtió en el enemigo público número uno de una nación que nunca volvió a ser la misma.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/895533339525034.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">764186189387695nz</guid><title>La cirugía estética que está redefiniendo los rostros</title><link>https://www.facebook.com/reel/764186189387695/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate><description>Las nuevas técnicas quirúrgicas están transformando por completo la estética actual. </description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/764186189387695.jpg" /></item></channel></rss>