<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:mi="http://schemas.ingestion.microsoft.com/common/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" version="2.0"><channel><title>Curioseando Page</title><link>https://www.facebook.com/1135616973136787</link><description>Curioseando Page</description><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 16:01:24 GMT</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">1162704809328091uk</guid><title>El Caso Burari: Una Mirada A La Psicosis Compartida</title><link>https://www.facebook.com/reel/1162704809328091/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>El trágico suceso de Burari en 2018. Una familia fue hallada en Delhi, tras lo que la policía catalogó como un suicidio ritual motivado por psicosis. Analizamos la investigación y los diarios familiares.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1162704809328091.jpg" /><media:content url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1162704809328091.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="500"><media:title>El Caso Burari: Una Mirada A La Psicosis Compartida</media:title><media:description>El trágico suceso de Burari en 2018. Una familia fue hallada en Delhi, tras lo que la policía catalogó como un suicidio ritual motivado por psicosis. Analizamos la investigación y los diarios familiares.</media:description><media:credit>Curioseando Page</media:credit></media:content></item><item><guid isPermaLink="false">2044763756310170uk</guid><title>Las gemelas que recordaron sus vidas pasadas</title><link>https://www.facebook.com/reel/2044763756310170/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>La increíble historia de Gillian y Jennifer Pollock. Nacieron un año después de que sus hermanas murieran, mostrando recuerdos y marcas de nacimiento idénticas. Estudiado por el Dr. Ian Stevenson como prueba de reencarnación.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2044763756310170.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1913359392543506uk</guid><title>Cómo romper los patrones repetitivos que te detienen</title><link>https://www.facebook.com/reel/1913359392543506/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>Los patrones se repiten hasta que tomas la decisión de romper el ciclo. Aprende a sanar, practicar el autocuidado y cambiar tu vida.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1913359392543506.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1527195348562602uk</guid><title>Hará hasta lo imposible por no ver feliz a su madre</title><link>https://www.facebook.com/reel/1527195348562602/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:02:00 GMT</pubDate><description>A veces el mayor conflicto no viene de fuera, sino del propio hogar. En esta historia seguimos a alguien dispuesto a hacer lo imposible con tal de no ver feliz a su madre. Celos, resentimientos y heridas no sanadas que se arrastran por años salen a la luz, revelando una relación marcada por el control y el dolor.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_1527195348562602.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2308658992979552uk</guid><title>Entre likes y pañales: la otra cara de la maternidad</title><link>https://www.facebook.com/reel/2308658992979552/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><description>Detrás de las fotos perfectas y los likes, existe una maternidad real que casi nadie muestra. Cansancio, dudas, culpa… pero también una fuerza inmensa que nace cada día. En este video exploramos esa otra cara de la maternidad: la que no se filtra, no se maquilla y no siempre se entiende, pero que merece ser contada.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_2308658992979552.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4344626722487640uk</guid><title>El ruido en tu mente es un llamado a escucharte </title><link>https://www.facebook.com/reel/4344626722487640/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 23:02:00 GMT</pubDate><description>Ese ruido constante en tu mente no es un enemigo, es un mensaje. Es tu interior pidiéndote una pausa, un respiro y un momento para escucharte de verdad. En este video exploramos por qué aparecen esos pensamientos, qué intentan decirte y cómo convertir ese caos mental en guía para tu bienestar emocional.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_4344626722487640.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">802392949466097uk</guid><title>No estás rota, solo estás despertando a tu poder interior</title><link>https://www.facebook.com/reel/802392949466097/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate><description>A veces confundes el dolor con ruptura, pero en realidad es transformación. No estás rota: estás despertando a una fuerza interna que siempre estuvo ahí. En este video exploramos cómo los momentos difíciles pueden convertirse en el inicio de un renacer personal, donde recuperas tu voz, tu claridad y tu poder.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_802392949466097.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1397866971959709uk</guid><title>Análisis del informe psicológico del involucrado en el caso Andreina</title><link>https://www.facebook.com/reel/1397866971959709/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate><description>El caso Andreina tomó un giro decisivo cuando salió a la luz el informe psicológico del principal involucrado. En este video desglosamos sus hallazgos más reveladores: patrones de conducta, rasgos de personalidad, contradicciones y señales que podrían explicar su comportamiento antes, durante y después de los hechos. Un análisis detallado para entender qué hay realmente detrás de su perfil psicológico.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_1397866971959709.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2647849478747810uk</guid><title>Un youtuber pierde la cabeza durante un video en vivo</title><link>https://www.facebook.com/reel/2647849478747810/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:03:00 GMT</pubDate><description>Un youtuber fingió emitir en vivo para cubrir su atrocidad</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_2647849478747810.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2465332923864226uk</guid><title>Las tres mortales y oscuras amigas de San Fernando, España</title><link>https://www.facebook.com/reel/2465332923864226/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 01:02:00 GMT</pubDate><description>En San Fernando, España, tres amigas parecían llevar una vida normal… hasta que la verdad salió a la luz. Detrás de su amistad había secretos, manipulaciones y un pacto tan macabro que estremeció al país entero. En este video reconstruimos quiénes eran, cómo formaron su vínculo mortal y qué fue lo que finalmente reveló la oscuridad que compartían.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_2465332923864226.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2103553140471648uk</guid><title>Redes vs realidad: ¿hemos perdido nuestro yo?</title><link>https://www.facebook.com/reel/2103553140471648/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:01:00 GMT</pubDate><description>En un mundo donde mostramos más de lo que vivimos, las redes sociales han empezado a moldear nuestra identidad. ¿Seguimos siendo nosotros mismos o solo una versión editada para agradar? En este video analizamos cómo la comparación constante, los filtros y la búsqueda de validación pueden alejarnos de nuestro yo real… sin que nos demos cuenta.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/2103553140471648.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">2673266246351834uk</guid><title>Descubre qué tipo de energía llevas a tus relaciones</title><link>https://www.facebook.com/reel/2673266246351834/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 22:00:00 GMT</pubDate><description>Todos llevamos una energía distinta a nuestras relaciones, pero pocos se detienen a descubrir cuál es realmente. En este video exploramos las señales, patrones y actitudes que revelan la energía que transmites sin darte cuenta. ¿Proyectas calma, dependencia, seguridad o caos? Descúbrelo y entiende cómo esa energía impacta la manera en que te vinculas con los demás.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/thumb_2673266246351834.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">834084892328224uk</guid><title>La cuenta con mensajes subliminales que perturban</title><link>https://www.facebook.com/reel/834084892328224/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>Los videos de esta cuenta en internet son el significado de pesadillas. Tienen mensajes subliminales que causan malestar entre los espectadores.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/834084892328224.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">724959557291355uk</guid><title>Cuidado con los químicos en los alimentos a consumir</title><link>https://www.facebook.com/reel/724959557291355/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>Un llamado a la precaución. Personas perdieron la vida por la ingesta de alimentos contaminados con Paraquat y otros productos químicos usados en la agricultura.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/724959557291355.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1179194727477069uk</guid><title>¿Por qué Taylor Swift regrabó su música y álbumes?</title><link>https://www.facebook.com/reel/1179194727477069/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>¿Cuál es el motivo detrás de 'Taylor’s Version'? Explicamos de forma rápida la batalla legal que llevó a que Taylor Swift regrabó su música.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1179194727477069.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4238274859767397uk</guid><title>Donald Harvey: El Ángel de la Muerte en los hospitales</title><link>https://www.facebook.com/reel/4238274859767397/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>El auxiliar de enfermería que acabó con la vida de decenas de pacientes. Analizamos el caso de Donald Harvey, el famoso 'Ángel de la Muerte'.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/4238274859767397.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">25096712076606569uk</guid><title>El crimen que fue "testimoniado" por un loro</title><link>https://www.facebook.com/reel/25096712076606569/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>Una mujer recibió cadena perpetua por lo ocurrido con su esposo en 2015. El jurado fue convencido por la frase repetida por el loro de la víctima.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/25096712076606569.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1184282523546340uk</guid><title>Mujer vende a su esposo por infidelidad y abandono</title><link>https://www.facebook.com/reel/1184282523546340/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>Una mujer en Kenia tomó una decisión radical tras la infidelidad y el abandono. Vendió a su esposo por una suma simbólica para dar sustento a sus hijos.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1184282523546340.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">1520334805674860uk</guid><title>Guía para ser una buena esposa en la época victoriana</title><link>https://www.facebook.com/reel/1520334805674860/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate><description>Descubre las estrictas reglas sociales y las expectativas que debían cumplir las mujeres para ser consideradas una "buena esposa" en el siglo XIX.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/1520334805674860.jpg" /></item><item><guid isPermaLink="false">4226956464204171uk</guid><title>Lyndon Mcleod: El patético machoman que no se adaptó</title><link>https://www.facebook.com/reel/4226956464204171/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:00:00 GMT</pubDate><description>En 2021, una serie de ataques en Colorado dejó a toda la comunidad en alerta. La investigación reveló inquietantes conexiones con los libros del propio autor del crimen.</description><media:thumbnail url="https://storage.googleapis.com/trendly_facebook_videos/1135616973136787/4226956464204171.jpg" /></item></channel></rss>